一世人流流長，總會愛上幾個……（2）

承蒙各位巴絲嘅支持同體諒
呢個故事有幸開到post2

Post1傳送門：
一世人流流長，總會愛上幾個……

歡迎新舊讀者同我一齊
陪Isabella搵佢嘅命中註定

睇咗好耐 忍唔住留名
出快啲啦好嘛

新po繼續lm

正皮已留
繼續

前文回顧
由Isabella同Timothy見面一刻開始：

我喺來來往往嘅人群之中，一邊向九龍灣方向行，一邊周圍望吓見唔見一個著白色裇衫、黑色褸、卡其色長褲、聽緊電話嘅男仔。

「見到你啦。」但居然畀佢搵到我先。

「吓？」

「你企喺度吖。」

我停低腳步、企喺原地，望吓左又望吓右，都唔見有個咁樣嘅男仔，直到聽到後面傳嚟幾下急步聲。

「喺後面呀傻瓜！」

我回頭一望，出現喺我眼前嘅男仔梳有一頭明顯花過心思整理嘅短髮，擁有一對炯炯有神嘅雙眼同一個鷹鼻，再配上兩片厚薄適中嘅嘴唇。

「我哋終於見面啦！」

「嗯，係呀。」我腼腆地回答。

「你同張相都唔係差得好遠啫，」佢微微一笑，「真人可愛好多。」

「呃⋯⋯多謝。」

「點解約我嚟呢度嘅？你好鍾意行海旁㗎？」

「一時間諗唔到去邊呀嘛，咁呢度可以靜靜哋傾吓計都幾好吖？」

「嗯，」佢指住遠處一張空長凳，「不如我哋去嗰邊坐陣？」

我點點頭。

行到過去並肩坐低之後，我哋望住前面嘅海濱長廊同喺度共度佳節嘅男男女女，一時無語。間中有幾對情侶，佢哋經過嘅時候不約而同地望住我哋。

「唔⋯⋯我以為你真係唔會見我㗎啦。」

「本來真係。」

「點解最後改變主意？」

我垂低頭，用兩手按住長凳，然後兩腳交叉互換咁向前踢直。

「因為⋯⋯我覺得同你做朋友好開心。當你話要走嗰陣，我好驚你真係會走。」

「朋友？」佢扯高聲線，問。

「嗯，朋友。」我仍然垂頭。

「我咪話過，唔會離開你囉。」

「衰人吖，呃我出嚟？」

「咩呀！我頭先真係好驚你以後唔理我㗎！」佢即刻反駁，「好彩你最後都肯見我。」

「你話㗎嘛，今次見面係第一次亦係最後一次，我先出嚟㗎咋。」

「真係最後一次？」佢嘅語氣明顯帶有失落。

「你講嘅。」

呼。

突然有一陣風吹過，就算我著住大褸同戴住頸巾，仍然隱約感受得到陣陣寒意。冬天嘅海旁真係唔講得笑，好凍。我拉緊大褸同頸巾，盡量令身體保暖，然後嘴裡呼出熱氣，摩擦變得冰凍嘅兩手。

乞嚏！

佢連續打咗幾個乞嚏，差在未流鼻水。佢喺褸袋度拎包紙巾出嚟，呢個時候我先見到，對比起我件毛毛大褸，佢件棒球褸好似好唔保暖咁。

「你係咪好凍呀？」我問。

「係呀。」

「梗係凍啦，你著咁少。」

佢坐過左邊少少，更加貼近我。於是我再坐過左邊少少，點知佢又跟住坐埋嚟。我一移，佢又移，直到我已經坐到張凳嘅最出。

「做咩痴住我坐呀？」我又問。

「你又凍，我又凍，我哋坐埋啲互相取暖，咪無咁凍囉。」

我諗起，以前曾經聽過一個關於刺蝟互相取暖嘅故事。

喺嚴冬，兩隻刺蝟為咗避寒而聚埋一齊，希望互相取暖。但由於佢哋身上各自生滿長刺，所以當一靠近，就畀對方嘅刺整傷。佢哋忍受唔住痛楚，於是分開。無耐，佢哋又因為對溫暖嘅強烈渴望而走返埋一齊。但當然，佢哋又因為對方嘅刺而再度分開。

兩隻刺蝟喺兩難嘅局面下不停重複抉擇，直到佢哋終於搵到最適當嘅距離⋯⋯

「係啦，我有樣嘢要畀你。」

「咩嚟㗎？」

「之前我咪話過，而家已經無咩人再咁有心機寫聖誕卡嘅？跟住你就話想同我交換，」

我喺手袋拎出一張自製聖誕卡，

「嗱，送畀你。」

佢小心翼翼咁打開張聖誕卡，入面只有一句簡單嘅聖誕快樂。

「你原本決定唔見我㗎喎，咁點解又會整聖誕卡畀我嘅？」

「好耐之前已經整好㗎啦。我真係諗住會送唔出，點知兜兜轉轉，最後今晚我哋都係見咗面。」

「多謝你。」佢突然面露難色，「但係我無準備到卡畀你呀⋯⋯」

「唔緊要。下年吖，我哋再交換。」

「下年？」佢揚起眉問，「頭先邊個話今次係第一次亦係最後一次見面㗎吓？」

「你。」我聳聳肩，「不過學你話齋，順其自然呀嘛，咁可能⋯⋯下年呢個時候我哋仲有聯絡呢？」

「係㗎，將來嘅嘢無人知㗎嘛。」

將來⋯⋯到底我哋嘅將來會唔會好似我講嘅咁樣？

不過的而且確，今日唔知聽日事，正如尋晚嘅我唔知今晚嘅我會出嚟見佢一樣。唉，與其擔心以後，不如享受現在。

佢見我眼定定咁望住前方開始聚集嘅人群，似乎若有所思，就即刻轉過另一個話題，

「我上次行過重慶大廈，諗起你同我講曾經睇過一本書，話佢係世界中心嘅貧民窟。跟住我就去圖書館借咗嚟睇。」

「咁睇完未呀？」

「啱啱開始睇咋。」

佢挨住椅背，撓起右腳，左手放喺我背後，坐到成個大爺咁款，

「好多香港人覺得入面品流複雜，甚至行過附近就已經好驚。但其實可以從另一個角度睇，重慶大廈係個解釋低端全球化嘅好例子。」

「我都係咁諗。」我點點頭，「中學老師淨係識用跨國貿易、國際分工等等嚟解釋全球化現象，但就無諗到原來一棟小小嘅大廈都可以係例子。」

「咦，我好似聽聞入面有好多好嘢食㗎。你有無入去食過呀？」

「無喎，我啲朋友怕危險。咁你呢？」

「都無呀，我啲朋友無咩興趣。」

「咁一齊去？」我哋竟然同一時間問。

我哋望住對方，一齊忍唔住笑咗出嚟。無耐，就聽到微弱嘅音樂聲隱約從頭先開始聚集人群嘅地方傳嚟，又再吸引我嘅視線。

我望過去，見到有三幾個男仔拎住幾個金色嘅英文字母氣球。另外，有個男仔拎住一紮玫瑰花，跪咗喺個女仔前面。

曾聽說有許多戀愛 沒有結果
卻剩傷心者感慨 令我都刻意避開 是我不敢相信真愛
但你不惜真心真意對待 竟令我再感到意外
讓我獻出同樣被愛 全面喝采

如果今天將失去 眼前的一切 剩低清風兩袖也不計
唯獨你一個是不可給取替 是我生命裡的一切 Wooh
如早知今生跟你 有幸可相愛 在當初應更努力為未來
其實我知道 是可一不可再 下半生准我留住你 一直相愛

誰似你這般欣賞我 誰也說不上你一般清楚我
問我可需要甚麼 願你終身交託給我
讓我一生好好把你照料 請讓我體恤你需要
為你獻出全部熱愛 從來沒缺少

如果今天將失去 眼前的一切 剩低清風兩袖也不計
唯獨你一個是不可給取替 是我生命裡的一切 Wooh
如早知今生跟你 有幸可相愛 在當初應更努力為未來
其實我知道 是可一不可再 下半生准我留住你 一直相愛
其實我知道 是可一不可再 下半生准我留住你 一直相愛

「喂，你睇吓！」我指住前方越嚟越多人聚集嘅地方，好激動咁話，「嗰邊有人唱歌求婚呀！」

「邊度呀？」

「嗰邊呀，我指住嗰邊呀！」

「睇唔到喎。」

我感覺到佢個身微微傾前。

「點會睇唔到呀？嗰度咋喎！」

我無垂低指向前方嘅手，只係擰返轉頭嚟望住佢。點知，我個頭一擰到返嚟，就發現佢竟然哄咗埋我塊面隔離。我哋嘅嘴差幾厘米就掂到。

「做⋯⋯做咩呀？」我嚇到成個彈起。

佢隨即企起身，捉住我對手，

「你唔敢見我，其實係因為你唔敢承認自己對我有感覺，係咪？」

「我⋯⋯我⋯⋯」

「你記唔記得我之前同你講過，我想見你係有原因嘅？」

我緊張到只能夠點兩下頭回應。

「我話，我想見你係想證實一啲嘢。」

佢繼續講，

「我而家已經有答案啦。」

我抬起頭望住佢，期待佢即將會講嘅答案。

「嫁畀佢！嫁畀佢！」

呢個時候，遠處突然傳嚟圍觀人群嘅起哄聲，希望一對求婚主角可以喺平安夜佳節成功訂婚。

「不如過去睇吓囉？」佢問。

「哦，好呀。」

我哋行到過去，喺人群之中搵到被圍喺圈圈中間嘅一對求婚主角。男主角唱完一首好多人都會用嚟求婚嘅情歌之後，仍然跪喺地上，向女主角講出深情嘅說話。

「我知道我哋拍拖咁耐以嚟，我都畀唔到啲咩你，仲成日要你擔心返我轉頭⋯⋯但由今日開始，我好想你可以放心，將照顧你嘅責任交畀我。喺往後嘅日子，我一定會盡我能力畀你最大嘅幸福。」

聽到一半嗰陣，女主角已經喊到妝都甩晒，準備要遞出自己嘅左手畀男主角，等佢可以為佢戴起訂婚戒指。

「可唔可以嫁畀我，做我以後嘅另一半？」

女主角喊到講唔到嘢，只係一直猛咁點頭。佢用右手揞住個嘴，左手就遞出去畀男主角。男主角為佢戴上訂婚戒指之後，佢哋攬埋一齊，接受兄弟同旁觀者嘅祝福。

「好感動呀。」我忍唔住講。

「你又喊埋一份呀？」

「邊⋯⋯邊有啫？」

我偷偷抹走面上兩道淺淺嘅淚痕。

婚姻，無論係唔係上帝創造出嚟嘅都好，都係一種神聖而莊嚴嘅制度。一個承諾、一紙婚書、兩隻戒指，從此將兩個獨立個體嘅下半生連結喺一齊。

「百世修來同船渡，千世修來共枕眠」，我真係好羨慕佢哋可以排除萬難，認定對方就係自己將來嘅伴侶，千世緣份最終得以修成正果。

我哋離開人群之後，一直沿住九龍灣方向繼續行，想搵個無咁多人嘅位再坐低。但隨住越嚟越接近十二點，海濱長廊上嘅人亦越嚟越多。最後，我哋隨便搵個位靠住欄杆，一齊望向平靜嘅大海。

「頭先你話你想證實一啲嘢，而家仲已經有咗答案？」

「嗯。Isabella，」

佢右手放喺欄杆上，微微面向我呢邊，

「我記得初初點解我會揀你，係因為我覺得你好特別。我心諗，個個女仔都係唔性感嗰張相唔放，邊有人好似你咁，淨係用風景相嚟識人㗎？」

我噗一聲笑咗出嚟。

「可能因為我哋有緣啦，你都揀咗我，我哋就係咁開始傾計。唔知點解，我覺得同你好似識咗好耐，相處起嚟完全唔似啱啱識嘅網友。喺嗰個時候，我就決定咗要見你，好想知道你嘅真人係點。」

我微微點頭，因為我同佢不約而同有一樣嘅感覺，都覺得對方似一個已經識咗好耐嘅朋友。

「跟住開始試吓約你，點知你次次都請我食檸檬，搞到我灰咗一排，差啲就想放棄。但好彩我無，我唔想就咁就無咗你。我想見你，因為我想證實我對你係咪真係有感覺，而答案⋯⋯係，我鍾意你。你同我想像中嘅一樣，細細粒、白白淨，笑起上嚟嗰陣好甜。」

佢伸出左手攬住我膊頭，將我向佢嘅胸懷拉近一啲。我無避開，只係微微低頭，等佢繼續講落去。

「我知道你其實對我都有好感，只係你唔敢承認。我唔知點解你要咁，我淨係知我哋真係好投契，興趣、諗法同話題幾乎一樣。我覺得你係個好好嘅女仔，我真係⋯⋯好鍾意你。」

佢用兩手按住我兩邊膊頭，微微一扭，令我可以面向住佢。然後，佢又好似頭先咁捉住我對手，

「你可唔可以做我女朋友？」

終於忍唔住衝出嚟⋯⋯留名

多謝支持

今晚係咁多先
聽日繼續

即刻黎正評
文啊

臨瞓前見到十個正評
好幸福
但新文要聽朝先有啦⋯⋯

民意調查

Timothy問「你可唔可以做我女朋友？」
Isabella點答好？

正評呢個留言：可以！
負評呢個留言：唔可以！

請放心投票
呢次調查同上次一樣只係小小統計
等我知道大家點睇
絕不影響劇情！

新po留名

Lmlm

留名一推

好難決擇 好驚又係人渣

見返好多舊面孔
好開心呀

特登隔一排先返黎再睇
結果又追返live!
加油呀樓主

樓主 文呢

「怯，你就輸一世」

唔好意思
係我寫得太慢

新post 留名

新讀者正皮留名

人渣已firm

預計唔到今日好忙⋯⋯
未出到住⋯⋯

順便借位交代返
之後多數會喺夜晚出文⋯⋯
抱歉抱歉

歡迎你呀

再講我嬲㗎

點寫都有種playboy feel

留名

我係咪應該覺得開心

新讀者你好

拍拖同結婚唔同，無婚書、無戒指，唔會有外在嘅束縛。但拍拖同結婚一樣，都係一種承諾。比起外在嘅束縛，承諾更需要靠內在嘅意志支撐，而呢種所謂「內在嘅意志」就係愛。

我愛佢，所以我願意作出承諾。

「可以。」

佢一手拉我入佢嘅懷抱之中，緊緊地攬住我。佢嘅胸懷好廣闊，我將頭挨喺佢嘅膊頭上，感受佢身體帶畀我嘅溫暖。而我亦回應佢嘅熱情，攬住佢嘅腰間，再進一步拉近我哋嘅距離。

擁抱比親吻更能拉近情侶間嘅距離，因為彼此嘅心喺呢個時候喺物理上嚟講最近。

「其實我有樣嘢送畀你。」

「你又話無準備卡嘅？」

「係呀，但我有準備第二樣，」

佢喺另一邊褸袋拎出一個銀色嘅盒，上面綁住一條黑色絲帶，

「我唔識揀呀⋯⋯但希望你鍾意啦。」

「多謝！我可以而家拆？」

佢點一點頭。我接過個盒，小心翼翼咁拆開條絲帶，再打開個盒，見到入面裝住一條銀色名牌手鏈。

「嘩！好靚呀！」然後我皺咗下眉，「但係咪好貴㗎？」

「唔貴，送畀女朋友㗎喎⋯⋯嗱，你唔好偷偷地去八卦條鏈幾錢呀。」

「我先無你咁無聊囉！」

「嚟吖，遞隻手出嚟，我幫你戴起佢。」

我好似頭先嗰個求婚女主角咁，遞出左手畀我嘅男主角。佢幫我戴起條鏈之後，我揈兩揈隻手，沉浸喺收到禮物嘅喜悅之中。

「但係我無禮物⋯⋯」

「有呀！」佢拍一拍褸袋，「你咪送咗張聖誕卡畀我囉，好珍貴㗎，我會好好保存佢。」

我哋相視而笑，為對方準備畀自己嘅驚喜而感動。

人渣渣渣渣渣渣

咁快就愛

「哎呀！」我突然驚叫。

「做咩事呀？」

「而家幾點啦？」

「唔⋯⋯過咗十二點啦，而家零三分。」

「聖誕快樂呀，男朋友！」

「聖誕快樂呀，女朋友。」

雖然附近無咩燈飾睇到，亦無咩人唱聖詩傳福音，但依然好有聖誕氣氛。最重要嘅係，佢喺我身邊。

我哋大概唔捨得對方，所以即使已經凍到就快變雪條，都想再留多一陣。我哋又再搵咗張長凳坐低，傾咗好多平時好少會同人傾嘅話題，包括好多香港人討厭嘅政治。

「哈哈，我未試過同女朋友傾呢啲嘢㗎。你知啦，好多女仔都唔會睇新聞。」

「係囉，點解我哋傾啲話題咁正經嘅？」我挨喺佢膊頭，問。

「你以前拍拖嗰陣會同男朋友傾咩㗎？」

「跳舞囉。仲有⋯⋯都係跳舞。」

「無啦？」

我點點頭。

其實好似唔止咁少，但我諗嚟諗去都唔係好記得到底以前會傾咩⋯⋯原來關於前度嘅記憶已經好似好模糊。

「其實你咁靚女又咁可愛，又會留意時事，應該好多男仔鍾意㗎？點解淨係拍咗一次拖嘅？」

我諗起Aidan。

「邊有人鍾意啫，得你囉。」

「老老實實，之前你提過因為個朋友而唔開心，係咪真係朋友咁簡單先？」

我彈起身，望住佢嗰對開始有倦意但依然不減吸引嘅雙眼，

「呀，你咁好記性嘅？」

「我女朋友講嘅嘢，我梗係記得啦！」

佢用手指捏住我塊面，

「喂，唔准扯開話題呀。到底佢係咩人嚟㗎？」

純粹寫作喜好
咁啱上一句用緊呢個字
下一句想呼應返咁解

Lm

睇睇下又好似唔係fuckboy 希望唔好畀佢呃咗

新post lm

樓豬我嚟啦

Welcome

畀啲掙扎

改咗名喎
好彩起你底

咁遲㗎！
等你好耐啦

lm

點解而家睇落好似好好咁……

愈睇愈覺得主角d感情好兒戲咁

聽話地留名推一推

係你哋誤會咗佢
Timothy不嬲都好

應該話Isabella太易動情
一有少少感覺就全情投入

「講你聽都得，但你唔准嬲喎。」我轉一轉眼珠。

「好，唔嬲。」

「真係？」

「真係。」

雖然我對佢應承唔嬲呢點半信半疑，但佢已經係我男朋友啦嘛，係有權知道嘅。於是，我戰戰兢兢咁將Aidan嘅事由頭到尾講一次。

但當然，唔包括嗰晚喺佢屋企同之後發生嘅事。如果講咗，我諗我應該即晚就會失多次戀。

「嘩！原來有有錢仔追過你，住靚屋又揸靚車！」

「做咩呀？妒忌？」我揚起眉。

「係㗎！唉，我呢啲住公屋嘅，如果第時同伯母食飯，實無雞脾食啦⋯⋯」

「講呢啲，早知都係唔講你知啦！」

「咁又唔得喎！」佢追問，「你咁鍾意佢，咁點解最後會不了了之咗嘅？」

「因為⋯⋯原來佢有女朋友，我發現咗之後就無再聯絡啦。」

「咁如果佢無女朋友，你會揀佢定我呀？」

原來男仔都會問呢啲問題。

「你。」我諗都唔諗就答，「住靚屋、揸靚車咁又點啫？係會有種虛榮感嘅，但我自己都可以有。我覺得男朋友最緊要錫我，咁就夠啦。」

佢滿意地點點頭，跟住輕輕按低我個頭，放返喺佢膊頭上，

「嗱，以後唔准同佢再聯絡。你有我就夠㗎啦，知道未？」

「知道啦。」我假意打咗個喊露，「我有啲攰啦，不如走囉？」

「好呀，我送你返去吖。」

「吓？唔駛啦，我哋又唔係住得近，你送完我再返去就好夜㗎啦。」

「點得呀？我女朋友咁夜自己一個返去，我會擔心㗎。」

佢拉我起身，然後十指緊扣咁拖實我，

「行啦！」

雖然深夜嘅海旁真係好凍，但喺佢拖實我嘅一刻，我彷彿感覺到有股暖流從佢嘅手掌心傳入我身體。

我哋向住觀塘方向離開，沿途經過了無人煙嘅工廠大廈，一直行去地鐵站。地鐵喺平安夜延長服務至通宵行駛，所以站入面有零星嘅人流。

我哋上到車之後坐低，我又好自然咁挨喺佢膊頭。我真係好鍾意挨住佢，因為佢啱啱好高我半個頭，雖然唔係時下流行嘅最萌身高差，但就係最適合嘅距離。

「喂，拎部電話嚟吖。」佢攤出手掌。

「吓？做咩呀？」

「解鎖吖。」

我照佢說話用指紋解開電話鎖，再遞畀佢，

「咁快就要睇我電話啦？我真係無同佢聯絡㗎啦。」

同時，佢亦用指紋解開佢電話嘅鎖，再遞畀我。我接過去，但仍然未估到佢想做咩。

「而家呢，我哋互相加指紋落對方部電話度。咁以後你想睇我嘅可以自己開嚟睇，好唔好？」

「好似係你想睇我咋喎？」

「咁你加唔加吖？」佢作勢拎返自己部電話。

「做咩啫，我有話唔加咩？」我嘴角不期然漏出一絲甜笑。

我哋旁若無人咁喺車廂度互相依偎，我嘅左手撓住佢嘅右手，一齊喺對方嘅電話度留低自己嘅指紋。

喺對方電話留低指紋呢個動作，唔單止代表可以隨時睇對方電話，更重要嘅係代表對方重視同信任自己，願意分享私隱。

有時候，行動比言語更顯誠意。任甜言蜜語再講得天花亂墜，始終行動最為實際。

「搞掂！」

觀塘同調景嶺只係相隔三個站，喺我哋交換返電話之後，好快就要落車。我哋刻意放慢腳步，慢慢行去我屋企樓下，而且沿途一直拖實對方，好似好唔想同對方分開咁。

我哋用咗比平時多一倍嘅時間，終於去到樓下。依依不捨咁分別之後，我就轉身行入電梯大堂。入到屋企門口，除低手上佢送畀我嘅手鏈，再回想起今晚峰迴路轉嘅發展⋯⋯

估唔到今晚之後，我真係多咗個男朋友。

好似幾好咁

咁都俾你發現左

好好睇啊
超好睇

樓主 i love you

好似有啲快得滯

你哋再話佢我就唔出文

呢個故完全走甜

多謝你呀
I love you too

人生苦短
想做就好做啦
唔係嘅話就會錯失機會

原來你以為有甜？

而拍過拖嘅人都會明白，熱戀中嘅情侶同糖痴豆根本無分別，恨不得日日夜夜痴埋一齊，見少一陣就已經要生要死。

我同佢都係住新界東，但車程距離至少一個鐘，唔可以話見就即刻見到。雖然係咁，我哋拍拖頭幾日都有見面，節目不外乎行街食飯呢啲例牌動作。老套啲講，其實做啲咩唔緊要，最緊要係隔離個人係邊個啫。

過幾日之後，我約咗Regina出嚟見面。

「點呀你，呢排無乜聲氣嘅？忙緊咩？」

「無呀⋯⋯無忙緊咩呀。」

「係咩？咁上次個男仔點呀？」

「咩點呀？」

「你同佢點呀？」

我嘴角不自覺地向上揚起。

「咪畀你講中咗囉⋯⋯我哋拍緊拖啦。」

「晨早估到你！唔問都唔講！」

Regina不滿地撓起雙手，背靠椅背，

「唉，而家啲人有異性無人性㗎啦！有拖拍啫，就連我姓乜都唔記得！」

對於女仔嚟講，知道好朋友拍拖嘅感覺其實同失戀差唔多，具體嚟講就好似畀人搶走自己嘅嘢咁⋯⋯心情難免複雜，既會替對方開心，但又夾雜咗少少失落。

「邊度識㗎？做邊行㗎？份人點㗎？」

當重整心情之後，就會好似阿媽教女咁，一輪嘴問關於對方嘅問題，務求喺最短嘅時間內可以起到最多嘅底。

於是，我將我哋嘅相識同拍拖過程簡單匯報。而佢一路聽一路微微點頭，似乎幾滿意呢個「情敵」嘅表現。

「聽你咁講，佢好似幾好，唔似得以前嗰個咁郁啲就話遠呀、攰呀，借啲意唔送你返屋企。」

「我不嬲覺得自己返屋企無問題㗎。香港咁安全，而且大家都可以早啲返去休息。」

我額頭彷彿刻住「幸福」兩個字，

「我而家都仲係咁諗㗎，叫咗佢幾次唔駛送。但佢話⋯⋯佢話送埋我返去會安心啲，又可以見多我一陣喎⋯⋯」

「知你而家有拖拍好幸福，就快曬死我啦！」

Regina翻咗吓白眼，就快頂我唔順咁款，

「咁聽晚倒數唔駛預你啦？」

「我都知你想我陪你，但不過⋯⋯」

「得啦得啦，去拍拖啦你！」

日日都要入嚟幾次睇有冇文
加油啊樓主

樓主加油
錫哂你

但....太快會抱憾終生

Regina 呢個朋友真係好好

留言同正評好似有助加速

出面大把甜故應該好睇過我

絲打限定㗎咋

你哋應該好掛住佢
畀佢出吓場啦

邊忽得意？

嚟到二零一六年嘅最後一日，我專登早多半個鐘起身，打開衣櫃，諗吓著咩衫去倒數好。雖然唔係農曆新年，但最後我都揀咗全新嘅衫同裙出嚟著，希望寓意破舊立新，將所有唔好嘅嘢留喺呢一年。換好衫之後快手化埋個淡妝，跟住出門口返工。

一返到公司，個個同事見我滿面春風、容光煥發，就輪住嚟問我今晚係咪佳人有約。

「咦，今晚去邊玩呀？」

「同男朋友去中環海旁倒數呀。」

「怪唔之得著到咁靚啦！」

「係咩？哈哈，同平時差唔多啫。」

今日嘅人流比平時多咗啲，成班同事由朝到晚做到無時停，時間轉眼就過。臨收工嗰陣，我趁無咩人就鼠入倉，諗住WhatsApp Timothy。

「收工未呀？喺你公司門口等。」20:55.

「就啦，你喺邊呀？」21:10.

「你出嚟就見到我㗎啦。」21:11.

「咁早嘅？咁要等我一陣啦。」21:11.

「慢慢，我預早咗到咋。」21:13.

「I love you！」21:13.

「I love you too！」21:14.

仲未到收工時間，我已經借啲意去休息室換定自己衫。等到個鐘一搭正九點半，我就拎埋手袋笑笑口行去卡機拍卡走人。

「佳人有約呀嘛！明㗎啦！」

「玩得開心啲！」

「快啲行啦，唔好要男朋友等啦！」

「新年快樂呀吓！」

我同同事講完拜拜之後，即刻衝出去搵佢。果然，佢已經企喺對面街等緊我。佢今晚著得好斯文，淺藍格仔裇衫配黑色七分褲，腳踏紳士皮鞋。

「喂，靚仔！」

「小姐，」佢抬起頭，「我有女朋友㗎啦喎。」

「邊個嚟㗎？我識唔識㗎？」

「識呀，咪就係林書予囉。」

佢伸手幫我接過手袋，

「傻妹，個袋重唔重呀？畀我拎陣啦。」

然後我空出嚟嘅雙手一下撓住佢右手，

「行啦行啦，我驚嗰邊已經好多人啦！」

個fuckboy好似好好咁喎

係囉

一早話咗佢係好人！
你哋再話佢fuckboy/人渣就罰抄

因為Timothy先係男一

舊post百七正評
新post都有五十正評
對我嚟講絕對係好大支持！
多謝各位

Btw #100

打風推推

嚟新post留個名先

所以瞓到好晏
食埋飯就出文，等多陣！

等你出文

隔住個mon都覺得sweet

呢啲甜加幾多都得
第二啲甜就不了

去到中環海旁，十點幾已經非一般咁多人。我以前覺得，如果出嚟同人逼餐死只係為咗跨年嗰一秒，我寧願喺屋企對住電視倒數。

但我而家覺得，出嚟同人逼餐死唔單止為咗跨年嗰一秒，仲為咗同我身邊嘅佢一齊度過跨年嗰一秒。成件事即刻好有意義。

「你會唔會畏高㗎？」我望住發出紫光嘅摩天輪。

「會呀，所以好少玩機動遊戲。」

「我都係。但我又好鍾意坐摩天輪喎，同自己鍾意嘅人坐喺入面睇夜景，好浪漫呀。」

「乜Aidan無同你坐過咩？」

我冷不防佢突然打爛醋埕，即刻微微捉緊佢同我十指緊扣嘅手，

「無呀。做咩呷醋呀？」

「人哋揸靚車㗎嘛，之前實有車你去過唔知邊度遊車河啦。邊似得我咁，要你陪我一齊喺度同人逼？」

「傻豬豬⋯⋯而家你先係我男朋友喎，你贏咗呀。你唔提，我都唔記得咗啦。」

「你叫我咩話？」

「傻豬豬囉。」

「喂呀街嚟㗎，咁叫我好尷尬囉！」

「做咩啫，你會怕醜㗎？傻豬豬⋯⋯」我特登提高最後三個字嘅聲量。

佢翻我一下白眼，然後擰轉面唔睬我。我向下拉一拉我哋拖住嘅手，又向前揈兩揈，

「做咩呀？」佢擰返轉嚟望住我。

「我男朋友真係好得意呀！又會呷醋啦，又會扮嬲喎。」

「邊有人讚自己男朋友得意㗎？我不嬲行開型格路線㗎囉！」

「嚟啦⋯⋯陪我坐摩天輪啦⋯⋯」

佢又扮晒嘢唔理我，我就繼續煩住佢，

「嚟啦⋯⋯陪我坐摩天輪啦⋯⋯」

「好好好，下次陪你坐啦，乖。」

我鍾意你嘅思路

其實一開始真係無好好計劃過比例
後尾睇返都覺得咁嘅鋪墊好差
呢樣真係敗筆
亦係我最唔滿意嘅地方

But the story must go on
唯有之後寫返好啲搭救返

真係sweet

呢part真係好甜，糖尿啦

繼續出文啦傻豬豬

有不祥預感

同我同男朋友相處既對白係一模一樣咁濟 睇見就sweet

又改咗名
好彩我都有起你底啫

咁夠甜未先

阿叔我唔搞gay㗎喎

咁快有？無理由㗎

祝你哋繼續幸福

我鼓起兩腮，扁嘴望住一早停止轉動嘅摩天輪。

「而家咁夜，閂咗㗎啦。」

佢喺我手袋入面搵出我部手機，向左一掃打開相機功能，再轉至自拍模式，

「我哋影住相先，下次先同你嚟坐啦。」

我先醒起，原來我哋拍拖以嚟未影過合照。我本身唔係好鍾意影相，更莫講自拍，估唔到佢竟然會首先提出。於是，我同佢對住鏡頭稍稍梳理頭髮，然後擺好姿勢。

卡嚓。

「睇吓影得靚唔靚先！」

相入面，我挨喺佢嘅膊頭上，佢亦輕輕將頭放喺我嘅頭上。雖然天色昏暗，但喺摩天輪嘅紫光之下，可以睇到我哋彼此嘅笑容燦爛，有種說不出嘅甜蜜同幸福。

「算你啦，又影得我幾靚。」

隨住時間越嚟越接近十二點，眼見附近聚集嘅人群越嚟越多，我哋趕緊搵過另一個比較空曠、有機會睇得清楚煙花嘅位置，準備迎接等陣嘅新年倒數。

「傻妹，你有咩新年願望呀？」佢問。

我轉一轉眼珠，認真思考咗幾秒。

「講咗出嚟會唔靈㗎！」

我希望我哋會係對方嘅最後一個。

「咁都信？」

「寧可信其有，不可信其無嘛。」

「我唔信呀，咁我講啦。」

佢放開拖住我嘅手，轉而攬住我腰間，

「我希望嚟緊搵到份人工高啲嘅新工，賺多啲錢。仲有，我想同你繼續認真行落去。」

「真嘅？」我雙眼充滿期待。

「真㗎！我個樣似講大話咩？」

「唔知你呀⋯⋯可能⋯⋯」

「無可能啲咩呀，唔准講衰嘢呀吓。」

「好啦，唔講啦唔講啦。」

趁住呢段暫時沉默嘅時間，我回想返二零一六年嘅一點一滴。喺呢一年，我正式放低學生身分，投入社會做粒小薯。雖然份工唔算太如意，但起碼上司同事對我尚算友善，唔駛玩咩辦公室政治。

至於感情，我大概點都諗唔到，當初自己經過幾番掙扎，一直徘徊喺理智與感情、繼續同放棄之間，最終卻因為佢嘅一句「戲言」而走埋一齊。

我眼尾望一望身邊玩緊手機嘅佢，忍唔住笑咗出嚟。

「諗緊咩呀？笑得咁衰嘅。」

「嘻，唔話你知。」

追得好貼喎

Btw我都覺得芋圓好好食

終於等到倒數前最後一分鐘，呢度嘅擠擁程度已經直逼農曆新年行花市。我哋旁邊全部都係人，佢為咗保護我唔好畀人撞親，就企喺我後面用雙手護住我。

現場嘅人時不時拎手機出嚟睇住時間，直至見到海港對岸嘅高樓大廈外牆顯示出倒數計時，大家滿懷期待咁準備送舊歲、迎新歲。

「十！九！八！七！六！」

我哋十指緊扣嘅手緊緊拖住。

「五！四！三！二！一！」

「新年快樂！」

一踏入午夜十二點，代表二零一七年正式開始，如雷貫耳嘅祝福聲同煙花聲隨即響起。一發又一發嘅煙花被射到高空中，綻放出不同嘅顏色同圖案。

「女朋友，新年快樂！」

「男朋友，新年快樂！」

我轉過身去抬頭望住佢，佢亦微微低頭回望我。我哋嘅嘴唇喺不知不覺間慢慢貼近，直至感覺得到彼此急速嘅鼻息，四片嘴唇完全貼緊。

我哋起初只不過蜻蜓點水，後來越錫越起勁，嘴唇上早就沾滿口水，但已經分唔清楚到底屬於我定佢。我哋唔知錫咗幾耐，亦無理會旁人嘅眼光。反正，喺我哋熱吻嘅時候，眼中只會睇到對方。

「我愛你。」

「我都愛你。」

倒數後，人群開始慢慢向地鐵站方向散去。不過，我哋就選擇喺海旁留多一陣。可能因為訊號問題，頭先一直收唔到訊息，而家終於陸續收到。

我哋各自拎出電話，逐個回覆各方朋友傳過嚟嘅新年祝福。我忍唔住好奇心，偷偷地望向佢部電話，發現佢嘅對話列表中全部都係男仔。我記得佢講過以前讀男校，咁嗰啲應該係佢啲中學同學。

直到我見到有個叫Carmen嘅女仔。

Live jor!
加油呀樓主好好睇

冇事既

都話不祥架啦

唔好又係仆街啦

推一推

好彩未綠啫

未到最後
可能無事呢

又要預備受傷的勇氣

個個都打定輸數嘅

Btw今晚有嘢做
會夜少少出文
抱歉！

等你

我略略穩住忐忑不安嘅心，然後若無其事咁收埋自己部電話，再挨喺佢嘅膊頭上。佢完全無遮住或收起電話嘅意思，仍然繼續覆訊息。

「好多人搵你喎？」我略帶諷刺嘅語氣，問。

「頭先啲兄弟問出唔出嚟飲嘢，我覆返佢哋話陪緊女朋友咋嘛。」

「咁Carmen呢？邊個嚟㗎？」

「普通朋友囉。」

「真係咩？」我企返直個人。

「係呀。」

「哦。」

我敷衍地回應，跟住背靠欄杆低頭玩電話。佢本來無察覺任何異樣，但隔咗兩三分鐘之後，或者終於有啲奇怪點解我無挨住佢，就收起電話望住我。但我依然無畀任何反應。

「做咩唔講嘢嘅？」佢問。

點解男人咁鍾意扮傻嘅呢？

「無嘢講咪唔講。」

「你無嘢同我講啦？」

我唔講，你咪同Carmen講飽佢囉。

「而家無。」

「做咩呀？無啦啦嬲我啲咩呀？」

「你講吖。真係普通朋友，定係前度呀？」我終於忍唔住反問。

「唉。」佢都轉身挨住欄杆，「我就係唔想你唔開心，先無講你知啫。」

「我寧願你話我知，好過我而家自己發現囉！」

「我哋真係無嘢㗎，無聯絡好耐㗎啦。我點知佢頭先會突然WhatsApp我喎⋯⋯」

「咁點解仲要留住佢電話吖？」

「我同佢以前因為性格不合而有共識咁分手，都算和平嘅。我唔想做到咁絕咪無特登處理囉。」

「佢頭先同你講咩？」

「就咁一句新年快樂咋嘛。」

「咁你有無覆佢？」

「嘩，仲邊敢覆呀？」佢猛咁搖頭，「打死都唔會覆㗎啦。」

「點解呀？」

「因為我女朋友嬲囉，我第一次見你發脾氣咋。」佢用力一手攬住我腰間。

「走開啦！同你好熟咩？」我嘗試掙脫佢嘅懷抱。

「都幾熟㗎。」佢反而攬得更實，「傻妹，你都入咗指紋落我電話啦，我仲點溝其他女仔呀？唔驚畀你捉到咩？」

雖然我仍然覺得惴惴不安，但始終新年流流，我唔想同佢咁快就嗌交。或者佢無講大話，我真係誤會咗佢呢？

「唔想同你嘈呀，返屋企。」

「好啦，我送你返去。」

喂 林書予 男人信唔過㗎

循例睇完要留名支持

睇到你呢句忍唔住留左滴馬尿

叔叔最鍾意乖嘅小朋友

做咩事咁感慨呀

想同仲睇緊嘅巴絲講聲
真係好唔好意思
我知道最近嘅出文速度真係離晒大譜
應承你哋之後會盡力改善返

如果你哋仲喺度
不如揮吓手吖

一直都在

i am here

樓主i am here

其實日日都會睇有無新文

再唔出文就

多謝你哋
我放工就即刻打文㗎啦
各位大佬畀次機會吖

唔比

平時佢送我返屋企，我哋習慣會傾吓下次幾時見面同做咩好。但今晚佢可能太攰，上到車無耐就瞓著咗。佢雙手交叉胸前，手拎住部電話。

有一剎那，我真係諗過開佢電話嚟睇。

但我轉念一諗，情侶相處貴乎信任。佢畀得我入指紋落佢電話，即係信任我。雖然佢信任我，但唔代表我可以笠亂開佢電話睇。一開，就即係我唔信任佢，反而變成我理虧。

最後，我嘅理智第一次戰勝感情。

「唔駛送我上去啦，快啲返去休息。」我叮囑。

「嗯，咁好啦。返到去話你聽。」

「好，拜拜。」

「拜拜寶寶。」

話雖如此，但我臨瞓前攤喺床上輾轉反側咗好耐，腦海入面嗰句「新年快樂」仍然揮之不去。我突然諗起，有次偶然問起關於佢前度嘅事，佢嘅反應異常淡然，含糊帶過就算。

到底，Carmen係個點樣嘅人？

嗱，即係咁，道義上我唔可以無端白事開佢電話睇啫。但上社交平台搵Carmen公開嘅貼文得啦啩？

於是，我打開Facebook同Instagram，嘗試喺「Timothy Chan」嘅朋友列表度搵「Carmen Cheung」嘅資料。結果，一搵就搵到。

呢個時候就好聰明

每個女人都係天生嘅偵探

Carmen嘅Facebook高度設防，公開嘅貼文十隻手指數得晒。但當中有三張相咁啱都關Timothy事。

第一張相，應該係三年前，佢哋啱啱認識嘅時候喺英國影嘅。描述寫住：「第一次獨遊外國，意外地識到同樣獨遊嘅香港朋友！」然後，Timothy喺下面留言：「唉，好掛住英國嘅風景呀！」

原來，佢哋之間有過咁深嘅緣份。

第二張相，應該係兩年前，佢哋啱啱拍拖嘅時候喺山頂影嘅。描述寫住：「男朋友帶我上嚟睇夜景！好靚呀！」然後，Timothy喺下面留言：「記住要共最美的人分享每個夜晚。」

原來，佢哋一齊去過香港最浪漫嘅地方，做過最浪漫嘅事。

第三張相，應該係半年前，佢哋慶祝拍拖年半嘅時候喺日本影嘅。描述寫住：「年半快樂！多謝你成日為我製造驚喜！今次仲有花收添！我愛你！」然後，Timothy喺下面留言：「希望以後可以同你遊歷整個世界！我都愛你！」

原來，佢哋一齊咗年半，曾經係幾咁深愛過對方。

原來，佢哋一齊經歷過好多事，一齊擁有過好多回憶⋯⋯

我？

我算得上啲咩？可以算得上啲咩？

叮。

「寶寶，我返到去啦。」01:32.

唔經唔覺，已經睇咗咁耐。

「快啲瞓啦。」01:32.

「仲未瞓嘅？做緊咩？」01:33.

「無呀⋯⋯啱啱沖完涼。」01:33.

「打畀你傾陣電話好唔好？」01:34.

「唔好啦⋯⋯你應該好攰㗎啦。我都眼瞓㗎啦，準備上床瞓。」01:35.

「咁好啦。」01:35.

佢繼續打，

「不如聽晚睇戲吖？聽人講，啱啱上嗰套《最美麗的安排》好似幾好睇。」01:36.

「嗯，好呀。」01:37.

「咁我買定飛啦，聽晚過嚟接你。早抖啦。」01:37.

「早抖。」01:38.

有時候，同對方講早抖唔代表一定會早抖。至少喺呢一晚，佢或者真係已經瞓咗，但我就失眠咗好耐，好耐。

寫啱啱呢篇唔小心太投入角色
有啲唔開心
抖抖先，今晚繼續！

sad ending?

本身諗住問最後點
但你咁叫得即係無事啦

點為之sad ending先？
假設Timothy真係衰人，唔係分手好啲咩？

Btw未結局住⋯⋯
不過都應該就快

六十正評
食埋飯就打文！

…呢兩睇到心都up埋 好中point 諗返上年佢ex都有sd ws講新年快樂 又深愛過咁

無寫錯呀
深夜時分搭車恰著好正常啫

我諗好多人都有過類似經歷
唉

「尋晚瞓得唔好咩？熊貓。」

第二晚，佢準時嚟到我屋企樓下接我。或者因為心情仲係麻麻，我求其著件純黑色上衣加長牛仔褲，草草化兩下妝就落街。難怪遮唔住因為尋晚夜瞓而嘅黑眼圈。

「係咪好醜樣呀？」

「點會呢？」佢伸手拖住我，「你係我見過最可愛嘅熊貓。」

比著平時聽到佢咁講，我一定冧到連阿爸姓咩都唔知。但今晚，我硬係覺得好似有邊度唔妥⋯⋯就好似佢明明係同緊我講，但又似乎唔係同我講咁，總之好奇怪。

但為免令佢覺得有咩異樣，我勉強撐起同平時一樣嘅甜蜜笑臉，盡力扮做咩事都無發生過。

「食唔食爆谷呀？」佢問。

「是但吖。」

今晚，我哋去我屋企附近嘅戲院睇戲。買完爆谷，我哋就入去坐定等開場。一坐低，佢拎電話出嚟睇時間兼轉做靜音模式，我第一時間下意識望向佢部電話，咁啱睇到有好幾個未讀訊息，但睇唔切係邊個。

會唔會又係Carmen？

「轉咗靜音未呀？」佢問。

「嗯，頭先轉咗啦。」

戲院入面嘅燈開始慢慢變暗，直至完全熄晒。漆黑中，佢首先托高我哋中間嘅扶手，再坐過少少，伸手將我個頭輕輕按低，放喺佢膊頭上面。

「凍唔凍呀？要唔要著褸？」

我搖搖頭。

跟住落嚟嘅個半鐘，我同佢嘅視線一直放喺大銀幕上，靜靜咁欣賞我哋第一套一齊入戲院睇嘅電影。

扮見唔到
Btw加速

佢唔似得Aidan咁揸架日產跑車

易明就好啦

劇情講述，任職廣告公司經理嘅男主角喺個女過身之後一蹶不振，三年嚟淨係宅喺屋企，就算返到公司都唔係做公事。

佢三個朋友為保公司，逼於無奈之下請私家偵探查佢，意外地發現原來佢寫咗三封信畀三個連結人類生命嘅元素，控訴：死亡，帶走佢個女；時間，令佢喺痛苦同煎熬中過活；愛，遺棄咗佢。

於是，佢哋決定請人「化身」成以上三種元素，希望透過同佢對話，解開佢嘅心結。之後，男主角遇上互助組織嘅領導人，傾訴喪女心聲。

「真係好好睇⋯⋯睇到眼濕濕添。」

電影播映完畢後，戲院嘅燈慢慢著返晒，佢一邊索鼻水一邊講。其實我都睇到好感動，某幾句對白直頭好似鐘聲咁喺耳邊迴盪。

「你覺得邊部分最感人呀？」我問。

好彩，我哋一樣唔鍾意睇戲嗰陣傾計。睇戲就要專心睇，如果唔係就會好易錯失套戲想帶出嘅訊息。要傾，咪留返睇完嗰陣慢慢傾。

「我覺得嗰三個朋友對男主角幾好呀⋯⋯雖然一開始搵人查佢嘅動機係謀住佢啲公司股份，但之後都真心特登請人去幫佢解開心結，都算唔話得啦！」

佢繼續講，

「唔開心嘅時候，最緊要有呢啲朋友撐住，之後先會有動力繼續面對困難。咁你覺得呢？」

「我覺得⋯⋯男主角遇到互助組織嘅領導人，即係佢前妻，互訴死咗個女嘅心聲最感動。」

我繼續講，

「好記得，頭先見到男主角喺離婚後寫畀前妻嘅卡片上面寫咗句：『希望我們再度成為陌生人』⋯⋯嗰下我覺得好深刻⋯⋯」

「其實我唔係好明呢度想講咩。」

「佢哋因為經歷喪女之痛，無辦法再做夫妻，於是離婚呀嘛。咁呢句嘅意思其實係，雖然佢哋一直掛住對方，但唯有當再次成為陌生人、接受個女已經死咗嘅事實嘅時候，先可以重新開始，再去感受愛同希望。」我解釋。

「哦，原來係咁。估唔到一套咁簡單嘅戲竟然可以帶出咁深遠嘅意味⋯⋯」

「嗯，唔一定要睇咩大製作嘅。最簡單嘅戲，反而先可以帶到最深層嘅意義。」

「好彩你唔嫌悶，會陪我睇呢啲戲咋！」

言下之意，即係以前Carmen唔會陪佢睇？

睇戲果到好有投入感
可能因為睇過套戲
然後有啲位都同本身經歷嘅幾似

樓主, 繼續比心機呀!

我都睇過套戲，喊哂
個老太太做死亡做得好好
套戲好睇在3個朋友幫緊男主嘅同時
都幫左佢地自己
仲要係對應返佢地負責嘅元素
e.g. 死亡 vs 有cancer朋友
好有意思 好細緻嘅編排

多謝你

尋晚漏夜趕埋篇文
結果今日返工遊晒魂
好眼瞓呀

我都有睇但當時無喊
編劇設計得真係好有心思

套戲叫《最美麗的安排》
真心推薦未睇過嘅巴絲得閒睇吓
應該會有唔少得著

「以前無人陪你睇咩？」

「你又想講咩呀？」佢捏咗我塊面一下。

「無呀⋯⋯真心想知。」

「唔係個個都鍾意睇呢類戲，以前有時我會自己睇。不過以後唔駛咁慘啦，因為有你陪我。」

唔通佢同我睇呢套戲，並唔係真心想同我睇，只係佢自己想睇，而咁啱我可以陪佢？

「諗緊咩呀？成個呆晒嘅。」

「呃⋯⋯無呀。」

「尋晚明明仲好哋哋㗎，做乜你今日好似古古怪怪咁嘅？」

「可能唔夠瞓，有啲呆滯啫。」我求其作個藉口。

「咁早啲食完飯，早啲送你返去瞓覺啦。」

正值晚飯時間，商場入面好多餐廳都要等位。我哋對食無咩要求，但求醫得飽個肚就算，所以隨便揀間無咁多人嘅連鎖快餐店行入去。反正同另一半一齊食，食咩都係咁好味。

「呢個星期六駛唔駛返工？」

我搖搖頭，「做咩呀？」

「你之前咪話過想去澳門嘅？不如我哋就呢個星期六去吖？」

「真㗎？」我有啲喜出望外，「我上次講吓㗎咋，差啲唔記得講過添⋯⋯估唔到你記住咗。」

「梗係啦！」佢得戚咁笑，「我記性好好㗎，女朋友講過嘅嘢我實記得！」

「係啦係啦，最叻係你啦，咁得未呀？」我哄前講，「傻豬豬。」

「都話唔好喺街咁叫囉！返屋企先嗌啦！」

可能其他人會覺得呢件只係小事一樁，但已經夠我開心咗成個禮拜。心情靚到一個點係，就算畀客輪住由頭鬧到落腳指尾，再鬧返上頭，我只係笑笑口咁當佢哋唱歌，左耳入右耳出，完全無打算駁嘴。同事以為我痴咗邊條線，或者食錯咗咩藥。

原來未出發真係會先興奮㗎。

一嚟，我無諗過佢居然會記住我只係隨便講過嘅一句說話；二嚟，我無試過同男朋友去旅行，呢次就將會係我嘅第一次。

終於等到星期五晚，我哋臨瞓前傾電話嗰陣，我滿懷緊張又期待嘅心情，再三確認聽日去澳門嘅事。

「聽朝幾點喺邊度等好呀？」

「你想呢？十點，你屋企樓下？」

「會唔會太晏呀？我驚到時好多人吖。同埋我有好多地方想去呀。」

雖然我唔係第一次去澳門，但我係第一次同男朋友去澳門，咁就當然想同佢行勻每一個地方，一齊留低屬於我哋嘅回憶。

「咁九點啦？你想去邊呀？」

「嗱，大三巴一定要去啦？仲有仲有！好靚嗰個巴黎人鐵塔呢⋯⋯」

「大三巴附近有條戀愛巷好靚㗎，我哋可以喺嗰度影相。同埋你鍾意綠茶呀嘛，嗰邊有間出名食綠茶嘅甜品鋪，我哋可以去試吓。」

「點解⋯⋯你咁好嘅？」

呢刻我真係好感動，因為佢原來唔單止記得我講過咩，仲記得我鍾意食咩，更加已經搵定資料諗住帶我去試。呢種默默嘅愛，我好耐無再感受到啦。

「唔係啩？而家先知我好呀？」

我噗一聲笑咗出嚟。正想反駁之際，佢繼續講，

「不過唔緊要，拉勻一世嚟講呢，其實你發現得好早㗎啦，哈哈。」

「自戀狂！唔同你講啦，我要瞓呀。」

「好嘅，早抖寶寶。」

「早抖！」

正如上次一樣，同對方講早抖未必真係會早抖。但今次唔同上次，我呢一晚係因為將會第一次同男朋友去旅行、第一次同佢去旅行而期待到失眠。

推

多謝你呀

sweet到唔想睇住佢地散

咁熟既 佢係咪之前同ex去過

咁睇嚟我寫甜都有一手

多謝你嘅建議
不過如果重寫
我應該會cut晒前面

故事入面唔會著墨交代
不過私人醒你，唔係

push

唔會呀
新手上路嚟講你算好細力
我都想要多啲意見

喂#200喎

加速

好耐無追op

講得無錯！
我會加油，希望你哋繼續支持

趁仲有少少人氣喺度
預告一下先

由於我返工嗰邊開始忙返
嚟緊仲會返埋學，又越寫越頹⋯⋯
所以我初步計劃
今個星期日大結局

但請放心
我唔會亦唔想草草收尾
一定會寫埋原先諗好晒嘅情節
如果最後趕唔切星期日完
我會再通知大家！

最後一次民意調查

你想Timothy同Isabella嘅結局係點？

正評呢個留言：繼續一齊！
負評呢個留言：分手吧啦！

再重申
結果只作統計之用
絕不影響劇情

一齊

我擺明呃正評

唔快啦其實
已經寫咗兩個半月！

唔知係咪真係因為太緊張，第二朝我居然七點就自動波醒咗。無留意尋晚幾點瞓著，但我感覺自己只係瞓咗半個鐘。

我碌咗一陣都瞓唔返，唯有提早起身梳洗，慢慢襯好衫、化好妝，然後再三檢查手袋，睇吓會唔會帶漏啲咩。呢度執吓、嗰度執吓，我偶然抬頭一望牆上掛鐘。原來已經八點。

我拎起電話一睇，沒有未讀訊息。

Timothy
最後上線於今天07:45.

佢應該出咗門口啦啩？

「喂，傻豬豬。」08:03.

「出咗門口未呀？」08:03.

我放低電話，轉而打開衣櫃，睇吓有無第二套衫更加適合今日著。呢件襯吓、嗰件襯吓，我再望一望牆上掛鐘。原來已經八點半。

我拎起電話一睇，沒有未讀訊息。

Timothy
最後上線於今天07:45.

搞咩呢？平時佢會話我知去到邊㗎？

「去到邊呀？」08:32.

「我差唔多搞掂啦。」08:32.

我開住佢嘅對話框，睇吓佢會唔會即刻上線回覆。但等咗兩三分鐘，啱啱呢兩句連埋之前兩句仍然顯示雙灰剔，即係佢收到訊息但未睇。

死啦！佢唔會有咩意外啩？

睬！

可能佢搭緊車，唔覺意瞓著咗啫？

我拎住電話，期待會響起一下訊息聲，係佢話我知已經去到我屋企樓下等緊我。但我一直等到九點，電話仍然沉默。

Timothy
最後上線於今天07:45.

死人頭！到底死咗去邊呀？

我即刻打開通話紀錄，撥一通電話過去。

嘟、嘟⋯⋯

「電話暫時未能接通，請遲啲再打過嚟啦。」

吓？

嘟、嘟⋯⋯

「電話暫時未能接通，請遲啲再打過嚟啦。」

我繼續打多幾次電話過去，但無論我再打幾多次，依然無一次接得通。佢就好似人間蒸發咗咁。我諗唔到點做，亦唔知可以點做，唯有對住一個無底黑洞咆哮。

Timothy
最後上線於今天07:45.

「點解你電話打唔通㗎？」09:09.

「你究竟去咗邊呀？」09:09.

「今日係咪唔出啦？」09:10.

「我好擔心你呀！」09:10.

「收到覆返我吖！」09:11.

「死人頭！」09:11.

Timothy
在線上
輸入中⋯

叮。

「對唔住。我晏啲再搵你。」09:12.

食埋飯再出

黎料啦

宵夜啦就黎食

一齊集氣啦喂

快啲出

對唔住？

其實我好怕聽到「對唔住」，特別係出自男朋友把口。對唔住即係道歉，即係做錯咗事。如果無做錯事，又點會講對唔住？

佢做錯咗事？佢做錯咗咩事？

面對講對唔住嘅男朋友，就算係幾蠢嘅女人，第六感都會突然異常準確。其實唔需要講咩第六感，就咁用常理諗吓都知，男朋友會做錯嘅事仲可以係關於啲咩吖？

前度。

佢尋晚仲好哋哋同我約好時間地點，今朝就忽然玩失蹤。能夠令佢一夜之間有咁大轉變，背後嗰個人一定係佢好重視嘅人。呢個人，肯定係Carmen。

我拎住冷冰冰嘅電話，望住對話框中佢傳過嚟嘅對唔住，一行行眼淚自自然然流落嚟，一滴一滴沾濕電話屏幕。我唔知可以應咩，於是選擇已讀不回。

我放低電話，轉身入房，將本來著咗上身嘅白色蕾絲長裙除落嚟，換上黑色上衣同牛仔長褲。然後，又再拎返起電話，喺通話紀錄度搵一個人。

「喂？」話筒另一邊傳嚟Regina把聲。

「你⋯⋯而家得唔得閒？」

「你唔係去澳門咩？」

「唔⋯⋯唔去啦。」

「你把聲做咩呀？喊過嚟呀？」

我無出聲，因為就算死口唔認，細路仔都唔會信，更何況係識咗我廿年嘅佢。

「喺邊呀？想我過嚟搵你？」

「屋企⋯⋯你上嚟吖，得我一個。」

「好，我換件衫就過嚟。」

唔小心負評咗自己

其實我都好唔捨得你哋
但故事總有完結嘅一日呀

即係咩事呀 快d出啦

民意調查夠十個先出

雖然話過有無讀者都會繼續寫
但見到而家嘅反應比以前冷清咗咁多
個心真係淡咗一大截⋯⋯

如無意外，唔會啦
詳情留喺結局後再講

梗係啦！
有聽你意見㗎嘛

係度架我地

為左俾個正皮樓豬特登開左個account

加速 一直睇緊

快啲出文

幾時出

女主角你跌夠落陷阱未???

嘩！真係㗎？
喺隔離故見得多
諗唔到我都會遇到！！
好感動呀，多謝你

差唔多結局㗎啦
應該就跌完

啪、啪。

隔咗無幾耐，我就聽到拍門聲。我一開門，見到門外連頭都未梳好嘅Regina，就又忍唔住喊咗出嚟。

「到底做咩事呀？Timothy呢？」

佢入到嚟，見到我已經執好嘅手袋，

「你哋發生咗咩事？」

我衝上前伸手攬住佢，盡情挨喺佢膊頭喊。由起初嘅啜泣，到後來嘅嚎哭，佢一直由下而上咁掃我背脊，等我喊得舒服啲。如是者，我都唔知自己喊咗幾耐，直到感覺喉嚨開始乾涸。

「本來⋯⋯本來我哋約好咗今日去澳門，但佢⋯⋯佢今朝忽然玩失蹤⋯⋯我諗，佢應該去咗搵⋯⋯去咗搵前度呀。」

「咩話？前度？」

隨住頭先流出嚟嘅眼淚，我嘅情緒開始慢慢安穩落嚟，於是，我將除夕倒數當晚同呢幾日發生過嘅事一五一十咁講畀佢知。

「你而家打算點做？」佢問。

「我唔知呀⋯⋯」

「你係咪好鍾意佢？」

我點一點頭。

「你覺得佢鍾唔鍾意你？」

「鍾意啩。」但我馬上又猶豫起嚟，「但如果佢鍾意我，佢就唔會⋯⋯」

「無衝突㗎，佢可以同時鍾意你同前度。」

佢繼續解釋，

「只不過佢鍾意前度多過你咁解啫。」

呢句說話好比一把利劍，狠狠咁捅咗落我個心。

「咁我應該點做呀⋯⋯」

「其實你得一條路揀，分手。」

「分手？」我驚訝地問。

「分手。」佢堅決地答，「嗱，而家成件事好明顯，就係佢因為搵前度而放你飛機。弱智嘅都知佢揀邊個啦吓話？」

我皺起眉頭，但無回應。比著以前，我可能會死雞撐飯蓋，但今次我打從心底入面認同，事實已經擺在眼前。

「為咗留返最後嘅尊嚴畀自己，你應該做講分手嗰個，等佢知而家係你唔要佢，唔係佢揀前度！」

「真係？講咗就無得返轉頭⋯⋯」

「你仲諗住會有可能返到轉頭？」

我緊緊握實部電話，猶豫不決。

「唔駛諗啦！就而家即刻打畀佢講分手！如果你唔想我喺度嘅，我可以返一返屋企先。」

我諗咗一陣，然後點一點頭。雖然有佢喺度可以幫我堅定分手嘅決心，但始終都係有啲尷尬，而且我仲想再考慮清楚。

佢走咗之後，我喺廳中間來回踱步咗起碼半個鐘。講好，定唔講好？講嘅話，又應該幾時講同點講？就喺呢個時候，電話突然響起鈴聲。

Timothy
來電

或者，呢個就係最佳時機。

「喂？」我故意壓低聲線。

「喂？寶寶⋯⋯」

「我哋⋯⋯分手啦。」

又live左

好彩快你十秒啫

出埋佢啦

呀！戲肉呀

只靠自己單方面既諗法就分手
點解咁衝動啊

呢個故真係好好睇

女人就係咁
自己幻想出嚟就當係真

多謝畀過正評、留過言嘅每一位
等我知道你哋仲喺度陪緊我

我哋聽日再見！
早抖

嗚嗚 睇到戲肉先斷
女人既直覺可以好準

嗚啊，雖然唔係成日留言，但其實一直追緊㗎

係咪電話無電渣

因為尋晚已經好眼瞓

邊得嚟咁多意外吖

都估到架啦
Btw唔好唔好開心

文呢

同我ex都一樣
Btw新人留名

樓主快

但係咁喎⋯⋯
畀你估到嘅話我仲駛寫落去嘅？

今晚繼續

如有雷同，實屬巧合

送君千里，終須一別

講呢啲
咪走呀你

話筒另一邊安靜咗落嚟。

喺呢一刻，我個腦轉得好快，諗緊萬一佢好似上次咁死命挽留我，我應該點樣說服自己唔好動搖、應該講咩說話拒絕佢嘅苦苦哀求。

隔咗十幾秒，佢終於答，「好。」

好？

點解你會答好？點解你唔留我？

「我想知⋯⋯你今朝突然失蹤，係咪去咗搵Carmen？」

「唔⋯⋯嗯。」

「點解？」

「嗰日佢同我講完新年快樂之後，我哋問返大家最近點，呢幾日間唔中都有聯絡⋯⋯我唔想你亂諗，所以無話你聽⋯⋯」

佢稍有停頓，然後繼續講，

「佢今朝突然嚟咗我屋企附近，話佢屋企出咗事搞到好唔開心，想我陪佢一陣，所以我⋯⋯對唔住。」

我緊緊咬住下唇，但始終勒唔住洶湧嘅淚水。

「你揀佢，定揀我？」

話筒另一邊只傳嚟地鐵車廂嘅廣播聲。首先播廣東話，再播普通話，最後播埋英文，我仍然得唔到由佢親口講出嚟嘅答案。

「既然你揀唔到，咁我幫你揀。」

「我⋯⋯」

「我哋分手啦。」我壓住微震嘅聲線。

然後，我連拜拜都無講，亦無等到佢講拜拜，就喺無好好道別嘅情況下，匆匆掛斷咗呢通我哋最後嘅對話。我怕，我怕我再遲一秒收線，就會後悔落咗今日呢個痛苦嘅決定。

段段關係都黎得快 完得快

點解講完新年快樂仲要傾計

FUCKBOY!!!

見到你咁講就諗起段歌詞

早知道是這樣
像夢一場
我才不會把愛都放在同一個地方

因為前度總係有種難以抗拒嘅吸引
好恐怖

睇埋落去再講都未遲

跟住落嚟嘅時間，每一分、每一秒都變得好難過。我部電話同我一樣，全日陷入深深嘅沉默之中。

我本來仲天真地以為佢仲係之前嘅佢，但佢今次完全無挽留，甚至連嘗試都無⋯⋯我就知道，落呢個決定雖然痛苦，但其實係正確嘅。

不過縱然知道長痛不如短痛，我始終忍唔住手，每隔兩三分鐘就偷睇一下佢有無在線上。有好幾次咁啱撞見佢在線上，我都期待佢會係搵我，但結果嗰三個字無變過輸入中，就又變返冷冰冰嘅最後上線時間。

我不停回想起頭先嗰通最後對話。

如果我一早知道，頭先會係最後一次同佢對話，我會同佢講啲咩？如果我一早知道，上次會係最後一次同佢出街，我會同佢做啲咩？

我怕自己後悔，頭先只好匆匆收線。但而家諗返起今日、甚至拍拖以嚟發生過嘅事，我發現原來仲有好多好多說話想同佢講⋯⋯就算其他唔講，至少都想好好咁道別。

我拎住電話諗咗好耐，到底好唔好打一篇千字文，就當係最後道別。然後突然，我腦海浮現當初令我決定同佢見面嘅一句說話，

「想做就做，唔好後悔就得啦！」

於是，我打開電話入面嘅備忘錄，將所有想同佢講嘅說話逐字逐字寫低。

前度正仆街

未放低就唔好拍拖啦

前度呢種生物應該絕種

寫吓寫吓，唔經唔覺原來已經就快凌晨一點。我再偷睇吓佢嘅最後上線時間，顯示係喺大半個鐘前。平時，佢除咗同我出街，喺屋企無咩特別嘅話都唔會太夜瞓。咁有可能，佢已經瞓咗。

既然分手已成事實，我又怕自己後悔，我實在唔應該再留住佢嘅任何聯繫方法。於是，我首先逼自己把心一橫，移除所有社交平台上同佢嘅朋友關係。

然後，打開佢嘅對話框，將頭先喺備忘錄打好嘅千字文複製過嚟，

「我認輸啦。當初我堅拒同你見面，除咗因為我怕會依賴你之外，仲因為我以前受過傷害，我怕投入多次會傷多次。所以我嗰時唔敢見你，唔敢對你太上心。我一直以為喺我哋之間係你愛我比較多，但到今日我終於發現，我愛你多好多。

仲記得，你初初講過識到我好開心。其實我都一樣，好開心識到你。我哋成日同對方講好似識咗好耐，但原來望返轉頭只係得幾個月。我頭先一路聽返以前嘅錄音、睇返以前嘅訊息，一路諗起你個樣同把聲，直到碌到最底，我個心好痛⋯⋯因為我正式失去咗你。

其實我一早估到你哋有聯絡。我曾經諗過偷睇你電話，但最後都係選擇相信你，相信你處理得到你同佢、仲有你同我嘅關係。但原來我太高估自己，太高估自己喺你心目中嘅地位。我諗你有愛過我，但程度遠遠比唔上你嘅前度，因為你竟然為咗佢一句唔開心而放棄同我去澳門。我同佢之間你會點揀，你同我都好清楚。

我一直覺得我哋嘅性格好似，特別係優柔寡斷。我知道你會唔知點同我講分手，所以我幫你做決定。既然分手已成事實，我怕我聽朝瞓醒會睇到你哋復合嘅消息，更怕睇住你絕情到封鎖晒我所有嘢，請原諒我搶先一步。

我哋嘅澳門、甚至日本之行無辦法成事啦，呢個將會永遠係我嘅遺憾。以後唔可以再參與你嘅生活，你要好好保重，希望你可以轉到份人工高啲嘅新工，仲有過你覺得開心嘅生活。

多謝你呢幾個月以嚟嘅照顧，拜拜。」

最後，數三、二、一，傳送。

我唔奢求佢嘅回覆，事實上我亦知道佢唔會回覆。我但求將所有未曾好好對佢講過嘅說話，透過呢篇千字文，好好咁對佢講埋最後呢次。

Fucking fuckboy

終於七十正評

明明七十咗好耐

Push

幾時可以到八十

追得好辛苦

第80個正評 我俾你

屌！仆街仔

因為太慢？ 抱歉抱歉
聽日就可以脫苦海㗎啦
好似係

多謝
估唔到呢個時候仲有新讀者

喎好完故就走路喎

唔走可以去邊呀？

完故前可以去到八十正評
我無憾啦！！
真係好多謝你哋！！

#300

風繼續吹

然後，我整個人軟攤喺床上，放低電話喺床邊。我大字形咁瞓喺度，雙眼死盯住天花板，仲有房燈，過去呢幾個月同佢相處嘅片段一格格重播⋯⋯

由我一開始不斷拒絕見面，直到喺觀塘海濱第一次相見；成為情侶之後，佢送條定情手鍊畀我；喺地鐵度互相加指紋落對方電話；我無意中創造咗一個專屬佢嘅情侶暱稱；喺中環海旁摩天輪前影低我哋第一張合照，應承下次一齊坐喺上面睇夜景，仲第一次喺街上擁吻；第一次入戲院睇戲⋯⋯

如果⋯⋯如果當晚我唔知道Carmen嘅出現，如果時間可以從嗰晚開始停止流動甚至倒流，我同Timothy可唔可以就擁有一個完美結局？

可惜，沒如果。

我望住間房，仍然係平時嗰間房。我伸手熄咗盞床頭燈，縱使漆黑一片，但我間房仍然都係平時嗰間房。唯一一樣唔同，就係熄燈之後彷彿一股悲傷嘅力量有機可乘，來勢洶洶咁直捲入我心房，將裡面一切掏空。

我無辦法話到畀其他人聽，我呢一刻個心到底有幾痛。就算我係作家、係歌手，用文字或者歌聲都唔能夠百分百將我所有嘅傷痛分享出嚟。我只可以攤喺床上面，任由時間帶走佢呢個人、帶走我同佢之間嘅回憶、帶走我嘅快樂⋯⋯直到我嘅生命終結。

我合埋雙眼，好希望呢一場只係夢。

早知道是這樣 像夢一場

但到我第二朝瞓醒，擘大雙眼，見到房入面嘅天花板同房燈，就勾起尋日嘅錐心之痛⋯⋯一呼、一吸，胸口嘅起伏依然沉重。我知道，呢一切並唔係夢。佢的而且確已經離開咗，仲要係由我親手將佢從我個心入面推走。

我好似平常咁起身梳洗，準備返工。我喺廁所對住鏡，拎起眼線筆，單起右眼、對準眼頭位置落筆，從左至右畫出一條黑實實嘅眼線。但當我張開眼，眼眶嘅淚水竟然不自覺地流出嚟，眼線漸漸化開。

我用卸妝液清潔好，拎起眼線筆再畫，但已經唔可以喺濕潤嘅眼眶畫出顏色。結果，平時我只需要用半個鐘梳洗，今日就用咗差唔多一個鐘。

「喂，更表寫咗你今日返九點㗎喎，你搞咩十點幾先出現呀？打極你電話又唔聽，而家有男朋友包起就唔駛做呀？」

我一行入公司門口，經理就即刻走嚟問候我祖宗十八代。我耷低頭，無回應佢。

「喂！我同你講緊嘢呀！撞聾呀？問你而家係咪唔駛做呀？」

我一邊行入休息室，一邊抬起頭，用極微量嘅聲線回答佢，

「唔好意思⋯⋯頭先塞車。」

「嘩，話你兩句咋喎，駛唔駛喊晒口呀？唉！唔該你而家嗱嗱聲換衫埋位做嘢呀！」

當我換好制服、企返出場嘅時候，面上嘅淚痕仍然未乾。畢竟只係尋日嘅事，我無辦法做到聖人咁可以唔將私人感情帶返公司。情況嚴重到，一有人同我講嘢就等於啪著我淚腺個制，眼淚完全不受控制地肆意滑落。

「阿bella姐，我叫聲你阿姐啦，我真係怕咗你呀！我唔知你做咩事，但我唔該你控制吓自己嘅情緒，你咁喊法咩客都畀你趕走晒啦！」

經理好勞氣咁對住我咆哮，

「你再係咁就唔該你自己醒水，死入去個倉入面，收工先好出嚟！我唔要再見到你喺度哭喪咁呀！」

我點一點頭，轉身行入倉度。入到去，我搵張櫈坐低，拎出電話，習慣性地打開佢嘅對話框，偷睇佢嘅最後上線時間。但當我一打開，就發現已經再睇唔到佢嘅最後上線時間，甚至連頭像同狀態都係。

佢⋯⋯都一樣決定同我斷絕聯絡。

啲經理真係好撚閪
俾啲同理心洗死咩

靈感唔到，點算好

慢慢囉
都無人催你

下星期先結局又得
唔洗趕住寫嘅

加油呀樓主，千其唔好爛尾，同埋真係希望係good ending 啦

唉好虐我心 三個故仔 呢個係我最鐘意既故 睇到心好痛好up

多謝你哋體諒
今日準備全日打文
睇下出到幾多

三個故仔嘅意思係？

出晒俾我

我心入面好清楚，呢個並唔係我想要嘅結局。雖然我扮做狠心嘅角色，但其實我好想、好想佢最後會選擇返嚟我身邊，同我講佢唔會再離開。只要佢肯返嚟，我可以原諒所有。

而事實係，佢確實已經消失喺我嘅生命之中。

我好想知道，佢到底只係刪除咗我嘅聯絡，定直頭封鎖咗我。但唔通傳句訊息過去試吓咩？我只能夠好似痴漢咁，更加頻密地打開佢嘅對話框，望住佢個名下面嘅位置⋯⋯直到有次我終於撞見佢在線上。

咔嚓。

我按下螢幕截圖鍵。

我唔知道幾時之後就會再睇唔到佢在線上，所以要將佢截落嚟。截咗落嚟，留住呢一秒，呃自己同佢仲未完全喺人海中失散⋯⋯好好笑嘅一件事，但我每日都做緊呢一件咁可笑嘅事。

過咗三個禮拜，我仍然做緊呢件事。其實我已經開始接受事實，接受我哋真係分咗手、佢唔會再返嚟嘅事實，只不過係習慣咗咁做。我照常返工、放工，其餘時間留喺床上，任何人嘅電話同訊息如非必要都唔覆、唔接。

直到有日，Regina嚟咗我公司門口等我收工。

「哈囉！」

「點解你喺度嘅？」我一出去就見到佢。

「等你囉。」

「等我做咩？我無事喎。」

「我無話你有事吖。我見你間唔中有上過線，姨姨又話咗我知你有返工，我咪知你未死得囉。」

我向住地鐵方向行去，佢跟喺我後面，

「喂！你去邊呀？」

「返屋企。」

「唔好返去住啦，陪我去食飯吖。」

「我好攰，想返屋企。」

「嚟啦！唔會阻你好耐㗎咋。」佢拉住我隻手，「我企喺度等你咁耐，你係咪咁無良心先！」

「我又無叫你等⋯⋯咁想食咩？」

「旺角新開咗間炸雞，好似好正！呢個鐘數應該無咩人排隊㗎啦。」

「食近啲唔得咩？咁遠。」

等我食埋飯繼續

講起我都好肚餓

最後，我都係屈服咗，跟佢去旺角食飯。唔知點解最近韓式炸雞店開到成行成市，個個都爭住排隊去食。我就一啲興趣都無，咪又係炸粉加雞塊⋯⋯我記得佢都唔鍾意，所以我哋從來無一齊食過。

「你信唔信緣分？」我問。

「緣分⋯⋯唔，我唔否認呢個世界有，不過講到底都係巧合嚟啫，緣分只不過好聽啲。」

「你有無聽過佛家一段說話？」

前世五百次的回眸，換來今世的一次擦肩而過；
前世五百次的擦肩而過，換來今世的一次相遇；
前世五百次的相遇，換來今世的一次相識；
前世五百次的相識；換來今世的一次相知；
前世五百次的相知，換來今世的一次相愛。

我稍稍停頓，用哽咽嘅喉音繼續講，

「我已經唔奢望可以復合，我只不過想事過境遷之後可以做返朋友⋯⋯但或者，我哋嘅緣份只能夠去到呢度⋯⋯」

「分咗手點解仲要做朋友？」

「我唔想從此同佢變成陌生人，我好唔捨得以後無咗佢⋯⋯我唔想到死嗰日都見唔返佢呀。」

「你當初同Wallace分手，你都講過類似呢啲說話。最後呢？你好快就識咗第二個，已經無再諗起呢個人啦。」

佢冷笑咗一下，跟住輕輕搖頭講，

「到你拍多幾次拖、遇到更多人之後，你就會慢慢唔記得佢⋯⋯當你有日再諗起佢，你都只會係恥笑今日嘅自己有幾白痴。等時間沖淡一切，你就無事㗎啦。」

佢講得無錯，時間可以沖淡一切。但時間亦都可以將一切變得更深刻。而家嘅我仍然好愛佢，我接受唔到將來嘅自己會將呢段回憶當成垃圾，最後掉入無底嘅記憶黑洞入邊。

「呢度近唔近廟街？」我問。

「行十幾分鐘啦⋯⋯做咩咁問？你想學人去玩占卜呀？」

「嗯。我心入面有個問題，一直好想知道答案。」

食飽就有文睇

其實Isabella 根本見一個愛一個
得幾個月貨仔個d都話愛到要生要死咁

岩岩去完深水埗食野就有文

我哋食完飯就去咗廟街，離遠已經見到唔少占卜攤檔面前都有短短嘅人龍。行到去，揀檔最多人排隊嘅就埋去坐低等。

「你幾時信埋呢啲嘢㗎？」

「呢排我成日上討論區睇感情台，見到啲人問點樣可以同前度復合或者做返朋友⋯⋯跟住就有人話廟街占卜好準，不如試吓。咁我咪又嚟試吓囉。」

「唓！如果占卜真係咁準，呢個世界就唔會有咁多人有煩惱啦。」佢帶住懷疑嘅目光望一望占卜師。

「準唔準都好，占卜其實都係想幫有煩惱嘅人求個答案。如果花少少錢就求到安心，點解唔試吓？」

我哋等緊呢檔嘅占卜師似乎幾有心機，雖然前面得幾個人，但我哋坐喺度等咗差唔多成個鐘。終於到我哋嘅時候，我緊張地喺檔入面坐低。

「你好，想問邊方面嘅問題？」

「感情。」

「一路諗住你心入面嘅問題，一路洗三次牌。洗完就將牌疊埋一棟，最後抽五隻牌畀我。」

我照住占卜師嘅指示，做一次以上嘅動作。我一邊抽牌，佢一邊依順序排好牌陣。到我抽晒五隻牌，佢亦排晒牌陣，就依順序逐隻揭開。

「你想問咩問題？」

「我想問⋯⋯我同啱啱分手嘅男朋友有無機會復合？」

有句說話其實講得好啱：想同前度做返朋友，只得兩個原因。一係你仲愛對方，二係你從來無愛過。

「好。咁⋯⋯呢兩隻牌講緊你哋嘅過去。」

其實我一直有個問題⋯⋯
可以用咩方法衡量自己最愛邊個

咁晏
有咩推介？

我去親都係食豬潤牛麵同西多

我緊張到微微握緊略帶手汗嘅雙手。

「正位惡魔同太陽。基本上，呢兩隻牌唔會同時出現，咁而家出現咗代表佢嘅熱情嚟得快又去得快，而且佢對你嘅感覺未必係真。」

但我哋之間嘅回憶係真實嘅存在。

「而呢一隻牌，講緊你哋嘅現在。我喺呢度睇到你哋已經無再聯絡。你喺呢段關係入面，開始想認真嘅時候，佢傾向避開你。佢做嘅決定應該都唔係以你為本。」

我吞一吞口水，繼續聽佢對牌陣嘅解釋。

「最後，呢兩隻牌講緊你哋嘅將來。唔，本來抽呢兩隻牌都算好牌，但而家佢哋調轉咗⋯⋯如果問復合，就應該無咩機會㗎啦。」

Regina喺旁邊點一點頭。

「仲有少少時間，我可以送多條問題畀你。你想問咩？」占卜師講。

「咁⋯⋯」我握緊拳頭，「我想知我哋有無機會可以再聯絡返？」

「好，」占卜師攤開手掌，「一邊諗住你條問題，一邊喺呢度抽多兩隻牌，之後自己揭開。」

我跟住佢嘅指示，再隨機抽出兩隻牌放喺我面前，然後一齊揭開。

「唔⋯⋯咁啱呢兩隻牌都麻麻哋，但都有少少機會嘅。你哋會有返交流，而且仲係佢搵你。」

我本來無神嘅雙眼閃過一絲希冀。

「不過只係科技上嘅交流啫。仲有，佢唔係搵你復合，只係想問吓你近況。唔好諗復合啦，你都係放手啦。」

放手 放開所有

來得快 去得也快

你哋跟得好貼喎
好，食埋飯繼續

好有共鳴

再推

多謝你話我聽

唔好意思，要走數啦
雖然今晚完唔到
但我諗結局都係呢個禮拜嘅事
多謝大家支持同體諒

唔緊要啦 知你諗起唔開心

真人真事黎咩

樓主加油

樓主食完飯消化緊個陣出文好冇先?

好似睇緊自己嘅經歷咁

假作真時真亦假
無為有處有還無

收到

飯氣攻心⋯⋯
一陣睇吓晏晝偷唔偷到雞打文先

起身番工啦

乖 叔叔呵返你吖

已經返緊

嘩
瞓醒見到九十正評
你哋對我咁好
我會唔捨得你哋㗎

我都係

樓主，好唔捨得你......

個故

冇睇幾日都得咁少

講句唔捨得我駛死咩

抱歉抱歉
有時靈感唔聽話唔肯到⋯⋯

繼續推

我捨不得你～野兒夜

人之所以有煩惱，因為執著。留戀已然逝去嘅一事一物而唔肯放手，就係執著。而當一個人執著起上嚟，身邊嘅人無論點勸都唔會聽得入耳。

我哋離開占卜攤檔之後，向地鐵方向走去。沿途，我細細咀嚼占卜師講過嘅一字一句，特別係話我同佢有機會重新聯絡嗰一小部分。

「你聽到頭先占卜師點講㗎啦？」

「嗯。」我低哼一聲。

「咁你搵到你心入面嘅答案未？」

搵到。

「放手呀嘛。咁講真，而家都無得我唔放啦⋯⋯佢都已經刪除咗我啲嘢囉，係咪？」

不過呢個唔係我真正嘅答案。

「咁就啱啦。唉，我都唔明你，你哋先得幾個月貨仔，愛乜鬼吖？咪話我話，再過多一頭半個月你連佢姓乜都唔記得。」

我嘴角揚起一沫苦澀嘅淺笑。佢繼續講，

「做人最緊要向前看，過咗去就由得佢過去啦！話唔定下個更可愛呢！」

如果我愛一個人，佢就係我眼中全世界最可愛嗰個。到我覺得佢唔再可愛嗰陣，我已經唔愛佢。既然而家嘅我仍然執著於佢，我又點可能會相信下個更可愛？

「你啱。」我更用力釋出一個令佢相信我嘅笑容。

「你真係諗得通先好喎？」

「真係呀，放手呀嘛。知㗎啦。」

「早知一早帶你嚟占卜啦咁！我哋講一百句都勸你唔掂，佢講一句就搞掂！」

Regina稍有遲疑，然後講出佢嘅憂慮，

「不過都係唔好沉迷啦⋯⋯始終命運應該掌握喺自己手中！我一直相信未來可以有好多個，但佢咁樣預測其中一個未來畀你聽，你會不知不覺間跟咗佢講嘅未來嚟做，咁到時唔準都變準啦！」

正如佢所講，未來有好多可能性。既然可以有佢唔再返嚟嘅可能，咁點解唔可以有佢會再返嚟嘅可能呢？

「你全晚最啱聽就係呢句！哈哈。我都係貪玩試吓啫，問完就算㗎啦。」

之後我哋就各自沉默，無再傾關於頭先占卜嘅事。我唔知佢而家心入面諗緊咩，或者會係見到我「諗通咗」而鬆一口氣。但我心入面就哼起一首歌⋯⋯

開了燈 眼前的模樣
偌大的房 寂寞的床
關了燈 全都一個樣
心裡的傷 無法分享

生命
隨年月流去 隨白髮老去
隨著你離去 快樂渺無音訊
隨往事淡去 隨夢境睡去
隨麻痺的心逐漸遠去

我好想你 好想你 卻不露痕跡
我還踮著腳思念 我還任記憶盤旋
我還閉著眼流淚 我還裝作無所謂

我好想你 好想你 卻欺騙自己

開了燈 眼前的模樣
偌大的房 寂寞的床
關了燈 全都一個樣
心裡的傷 無法分享

生命 隨年月流去 隨白髮老去
隨著你離去 快樂渺無音訊
隨往事淡去 隨夢境睡去
隨麻痺的心逐漸遠去

我好想你 好想你 卻不露痕跡
我還踮著腳思念 我還任記憶盤旋
我還閉著眼流淚 我還裝作無所謂

我好想你 好想你 卻欺騙自己
我好想你 好想你 就當作秘密
我好想你 好想你 就深藏在心

多謝你咁落力幫推

頭先放咗工趕住搞返學啲嘢
搞到而家先出到今日第一篇

識貨喎，呢首正呀

你篇文果首都唔差

人對未來充滿好奇，好想知之後會發生咩事。同時人對未來亦充滿恐懼，好怕知之後會發生咩事。千百萬年以嚟，好奇與恐懼之間嘅角力從未有一刻止息。而占卜，就成為呢兩方角力下嘅產物。

關於未來，人總有自己一番美好嘅憧憬，希望一切會按照自己嘅心意軌跡發生。如果要衡量占卜得出嘅結果準唔準⋯⋯正合心意，就叫準；差天共地，就叫唔準。就係咁簡單。

「頭先佢話我哋唔會復合⋯⋯唉，可能唔準呢？再搵其他試吓先。」

返到屋企之後，我涼都未沖、衫都未換，淨係掛住上討論區睇感情台，專揀啲講占卜嘅貼文嚟追。

以前我為咗打發時間，間唔中都會上吓討論區。但自從同佢拍拖，我越上越密，為嘅就係互相分享趣怪貼文。

分手後，我更加機不離手，時刻緊貼熱門同最新貼文。上討論區已經成為我必不可缺嘅習慣，甚至可以話係精神寄託。

「六壬占卜術？未聽過嘅，咩嚟㗎？」

平時講開呢啲術數學，大概離唔開風水、掌相、星座、八字、紫微斗數等等。六壬占卜術⋯⋯真係聽都未聽過。

我一路追貼文，睇到樓主貼咗好多佢同巴打絲打嘅對話截圖，佢哋普遍嘅反應都話好準。而且貼文嘅正評數竟然有幾百，算係幾可觀嘅數字。

「真係咁準？咁⋯⋯試唔試好呢？但點試呀，唔係會員留唔到言㗎喎⋯⋯」

好彩，原來樓主有留低另一個聯絡方法。我猶豫咗一陣，最後都決定安裝Telegram，搵樓主占占佢。

樓豬識貨

呢個故首首都係好歌

無人都照出文

今日對眼好乾，現晒紅筋
所以就去到呢度先

雖然早排呢個通訊程式成為一時熱話，但無點影響到身邊朋友轉用，咁所以我都無用。估唔到到我要用嘅時候，竟然會係用嚟占卜⋯⋯

當一完成安裝，我即刻打開佢，搞掂晒登記程序。然後，我用咗少少時間去了解吓呢個陌生嘅介面，陌生到完全搵唔到可以喺邊度新增唔係聯絡人嘅對話。

仲苦苦摸索緊嘅時候，眼前居然突然彈出令我難以置信嘅通知，

「Timothy邀請你進行私密聊天。」

吓⋯⋯咩話？私密聊天？

「你哋會有返交流，而且仲係佢搵你。不過只係科技上嘅交流啫。」我腦海入面即刻浮現剛才占卜師嗰副自信嘅嘴臉，仲有佢臨尾講嘅嗰句說話。

有返交流？佢搵我？科技上嘅交流？

唔係準到咁啩⋯⋯準到我有啲慌！

我先忍唔住笑意，跟住戰戰兢兢咁透過佢嘅邀請打開對話。正躊躇佢會有咩同我講之際，我連同意都未準備按下，佢已經刪除咗呢次私密聊天嘅邀請。

吓！喂，唔係咁就完咗呀？

我唔係人咩

你係魚

有人嫁
超正評等睇新文

一路有追
睇完訓

我有睇你個post！
保重呀

除咗多謝都唔知講咩好

幫推

我望住變成只可以選擇「刪除及離開」嘅版面，輕輕嘆咗口氣。原本呢個正正係我哋重新聯絡嘅好機會，點知機會真係會稍縱即逝，完全唔等人㗎⋯⋯

咦？唔係喎⋯⋯

其實借啲意問佢，私密聊天係咩嚟都好吖？睇落夠晒自然啦啩？於是我輕輕喺屏幕輸入，

「私密聊天即係咩呀？」

按下傳送之後，我九秒九鎖機，但雙眼仍然死盯住電話屏幕，期待好快會收到佢嘅回覆。手心不知不覺間開始冒汗，心亦都越跳越快，好似隨時會跳出嚟咁。

叮。

「唔知。」佢答。

呢句強而有力嘅回覆，徹底完結咗呢個我諗得咁辛苦嘅話題⋯⋯正當我個心逐少逐少咁沉落去，佢接住就傳嚟第二句訊息。

「你最近點呀？」

一句看似普通嘅問候，其實暗藏危機。如果我答得正面，變相話畀佢知，我無咗佢都可以好好生活。咁樣顯然唔係真相。

但如果我答得負面，又變相話畀佢知，佢嘅消失拖垮咗我嘅生活。咁樣佢會覺得好有壓力。所以我避重就輕，模棱兩可咁答，

「返工幾忙吖。你呢？」

「掛住你。」

吓？

掛⋯⋯掛住我？

明明佢呢一句正正係我呢個月以嚟最想聽到嘅說話，應該覺得開心先係吖？但唔知點解，我眼眶竟然開始濕潤起嚟，眼前嘅文字更加慢慢變得模糊⋯⋯

推完就有爽

多謝幫推

短係短咗啲，但睇住先啦！
放工後繼續努力

Fuckboy

掛住你 佢隨口講下嫁咋咪信啦傻女

岩呀

你一句簡單的問好 我掀起反覆的煩惱

屌你收皮啦
唔好信個仆街呀

啱呀

見到你哋緊張到留言鬧鬼佢
我第一下反應居然係笑咗出嚟
覺得你哋好得意！！

我係咪有啲心理變態

好假 人渣

後來，我知道呢啲係感動嘅眼淚。我真係發夢都無諗過，會有機會再聽到佢講呢三個字。我唔係無諗過，佢咁講或者只係氹吓我，但我傻到寧願呃自己相信到底，都唔想再面對可能好殘忍嘅真相。

「認真呢？」

「咁你當我無講過。」

「點解？」

「我而家諗咩，根本唔重要。」

「咁起碼畀我知你諗咩。」

「我反而好想知你到底諗緊咩。」

「我想⋯⋯同你做返朋友。」

我哋一輪駁火之後，隨住我忽然提出唐突嘅請求，對話暫時終止喺呢度。或者的確有啲強人所難，我開始後悔呢下逼得佢太急太緊。

「你畀啲時間我。一時三刻，我好難當呢幾個月嘅事無發生過。」

最後，我得到佢呢句回覆。

分手後話同前度做返朋友，同平時喺街見到似熟非嘅朋友，然後拋低一句得閒飲茶嘅情況差唔多，都係得個講字。

自從上次對話之後，我哋已經有好幾日無傾過計。呢晚，我收工返緊屋企嘅時候，咁啱喺討論區見到一個好引人入勝嘅故事，忍唔住分享咗畀佢睇。估唔到佢好快就覆返我，我又好快咁覆返佢，傾傾吓好似去返啱啱識嗰陣。

我一直提醒自己，要控制講啲咩或者唔講啲咩，仲要小心講嘢嘅語氣，盡量扮到真係同普通朋友傾計咁。但我嘅刻意反而更加激起佢嘅不滿。

「點解你好似真係可以當咩都無發生過咁嘅？」

「我哋可以傾返計已經好難得。」

「唔通呢幾個月以嚟，我哋之間一齊經歷過嘅所有嘢都係假㗎？」

睇到我扯火
俾我我會屌柒番佢, 若無其事個個係佢, 所以先會有女朋友都仲同個ex糾纏不清囉

撚樣fuckboy

會唔會係咁既對話

唔好嬲唔好嬲

其實我真係好唔想好唔想你哋咁講
唉

嗱，睇故唔准駁故㗎

Btw#400

點解好似講緊反話

咁樣真係好咩

人地咁辛苦當無事發生點解仲要挑起人條筋

新讀者留名
佢宜家既心情好似我咁
想同佢做番朋友 但又好驚自己想再追一步

睇埋落去就知點解

多謝

其實有時真係無得驚
時機喺一段關係入面好重要
借Regina嘅名言贈你一句：
「想做就做，唔好後悔就得啦！」

「珍珠都無咁真。」

我真係好希望，我哋之間一齊經歷過嘅所有嘢都係假！但當我每次夜闌人靜、獨自神傷嘅時候，諗起我哋平安夜初次約會、除夕元旦初次擁吻，仲有平日好多甜蜜嘅相處片段，全部就好似尋日先發生嘅咁！

我繼續打，

「但我亦都好清楚知道你點諗。除咗扮到咩事都無發生過，我仲可以點呀？」

「你知？你真係知咩？」

我望住佢嘅對話框，睇住佢一直輸入中，

「其實你從來唔知我真正嘅諗法，所有嘢都係你自己諗出嚟。你根本無畀過機會我解釋！」

「解釋？仲有咩好解釋？你當日為咗佢而放棄同我去澳門，已經係最明確嘅解釋啦！」

「係，我認我當日錯得好離譜，竟然為咗前度而搞到女朋友咁傷心。但我後尾諗得好清楚，知道自己而家鍾意嗰個係你！嗰日我打畀你就係想氹返你，點知你劈頭一句就話分手⋯⋯」

「你唔係最叻死纏爛打㗎咩？」

「係，但當時你嬲到咁，我再死纏爛打咪盞你覺得我煩！到時仲衰多兩錢重！」

「咁之後呢？」

「之後，我諗住等你下咗道火先搵返你，點知第二朝瞓醒竟然見到乜都無晒，淨係得返篇千字文。我以為你都已經下定咗決心唔要我囉⋯⋯咁我咪都刪除返你啲嘢，打定輸數以後唔再聯絡囉。」

「你⋯⋯真係咁諗？」

「我知我而家講咩，你都唔會再信我。」

阿盈又要嚇親多次，陰公

sorry唔知點解會覆錯post

btw fuckboy收皮啦，追果時就落力，分手就話分就分，扮乜野

多多藉口

但事實擺在眼前

信佢一成都死呀

唔緊要
你間接介紹咗個好故畀我

浪子回頭金不換呀

你哋成日咁話佢
我唔開心

唔出文啦

唔出文 吹下水囉

如果你繼續寫落去係講Isabella 心軟想同番佢一齊既
我寧願你唔寫算喇

係真係回頭要追番人既可以去接佢收工、去佢屋企樓下等佢
嫌哩d情節太over既，係tg個一幕都可以搵番人先,唔洗Isabella 做主動個個
說穿了Timothy 係個不甘寂寞既fuckboy

Agger

信一成都死

叫得isabella都係on9妹

召喚regina

樓主嬲嬲豬

離開香港就好耐無追po
一追就睇到好sad
樓主加油

你哋對佢成見咁深
佢已經連呼吸都係罪

仲有邊個？

唔，佢應該唔會出住

無嬲⋯⋯

Btw今晚要返學，未必打到文
我盡量啦

我都寫到好sad

正所謂一子錯 滿盤皆六索

所以我睇左呢個故之後都放開左執著
多謝你呀 加油樓豬

我多謝你哋就真
希望你睇落去會有更多得著啦

「我眼瞓啦，再講。」

當初，我曾經好希望可以搞清真相。到今日終於搞清，我又一時之間消化唔到咁多。於是，我乘機借眼瞓逃避現實，等自己冷靜吓先。

「嗯，早抖⋯⋯」

如是者，我哋又有一段時間無傾過計。狠狠揭穿雙方刻意營造嘅自然過後，正常都會覺得好尷尬，下意識想避開對方。

再過多幾日，其中一方可能開始心癢難耐，心思思應唔應該搵返對方，繼續呢段變質嘅關係。喺呢場你我互相追逐嘅遊戲，我今次終於贏返一局。

「啱啱睇到呢個故，諗起你。」

然後，佢分享咗一條討論區連結畀我。

「我都有睇。」

「開頭有啲悶，追追吓又幾好睇。」

「除咗呢個，我仲同時追緊幾個。」

「我都有。」

我正想追問咩名，佢繼續講落去，

「畀你影響咗⋯⋯而家都成日上去睇故。」

以前拍緊拖嗰陣，我哋除咗會互相分享趣怪貼文，我仲有分享一啲我覺得好有共鳴嘅故畀佢，叫佢一齊追。當時嘅佢總係會叫返我，睇少啲叫春故。估唔到而家嘅佢，竟然變成咗另一個我。

我覺得感動，因為我喺佢身上睇到佢愛我嘅痕跡；我覺得感觸，因為喺我哋分手之後，殘餘嘅痕跡先慢慢浮現。

喺我獨自緬懷呢段已然逝去嘅愛情嘅同時，對話另一邊傳嚟一句訊息，

「今晚一齊食飯，好唔好？」

More

今晚都要返學⋯⋯
盡量

尋晚返到屋企即刻昏迷

fuckboy

休息下啦

今晚會有多一篇
但未知幾點出
聽朝睇

身子要緊丫

多謝你
抱歉尋晚走咗數，今晚補返！

「無人陪你食飯咩？」

「阿爸阿媽出咗街。」

「搵朋友囉？或者自己食都幾開心吖。」

「咁你係咪我朋友？」

噢，自打嘴巴。

「我今晚收夜，唔得閒。」

我知道自己呢個幾月以嚟朝思暮想嘅，就係可以再見返佢甚至復合。不過，我潛意識想咁，並唔代表我已經做好心理準備。

「唔緊要，我等你吖⋯⋯好似以前咁。」

好似以前咁⋯⋯

破鏡唔可以重圓，因為就算點痴、用咩痴，滿佈裂痕嘅鏡已經無可能變返當初完美無瑕嘅鏡。但完美唔代表零瑕疵。瑕疵或者遺憾，亦屬於完美嘅一部分。

雖然我哋分咗手，但正正因為呢次分手，我哋終於明白乜嘢先係最重要。既然有個咁樣嘅機會嚟到面前，我係咪應該嘗試包容今次嘅瑕疵，接受我哋之間有過遺憾，令呢段關係更加接近完美？

「咁你想食咩？」

「就你吖，日本嘢好唔好？」

「好，我收工再搵你。」

等到放工時間，我換返一身便服，帶住緊張嘅心情施施然行出公司門口。果然，佢同以前一樣，著住淺藍格仔裇衫、黑色七分褲同紳士皮鞋，企喺對面街向我招手。

「唔好意思，頭先要搞掂埋個客先走得。你嚟咗好耐？」

「唔係吖，一陣啫。」

佢好自然咁挨近我，想伸手過嚟拖起我隻手。但我下意識向另一邊行過一步。

「呃⋯⋯呢頭附近有間幾好味嘅日本嘢，我上次已經想⋯⋯呃，我意思係⋯⋯你有無興趣試吓？」

「好吖。」我尷尬地微微點頭。

佢遲疑咗幾秒，然後向前踏步往餐廳方向出發。我跟喺佢身後行，全程保持住一個身位嘅距離。

一百正評！
多謝你哋成全我嘅小小心願
Post2都識發光

終於得閒返少少
可以追返之前甩咗嘅進度
希望仲有人睇緊！
揮揮手好嗎

餓左好耐

新毒者留名 皮已正
一口氣睇晒+live左 估唔到咁好睇 某程度上覺得自己同女主好似 有啲位真係好有共鳴
快啲出新文啦！！！

餵唔餵得飽你

多謝正評
啱啱數齊十個，出文！

我哋喺餐廳坐低之後，佢先揭兩揭餐牌，然後直接舉手叫侍應落單。

我哋初初拍拖嗰陣一齊食飯，佢問親我食咩，我都答「是但，你揀」或者「無所謂」。久而久之，佢連問都費事問，直接幫我決定埋，但佢每次嗌嘅都會係我最鍾意食嘅。

席間，我哋照舊同對方分享工作上嘅辛酸或者趣事，仲有平日嘅所見所聞。但我哋好有默契地，有意無意咁避談大家喺中間嗰個幾月失去聯絡嘅期間所發生過嘅事。

食到尾聲，我去咗一去洗手間。出返嚟嘅時候，啱啱好見到侍應遞咗張信用卡同收據畀佢。

「你想返去未？」佢問。

「唔⋯⋯都可以行多陣嘅。」

我哋喺街上漫無目的咁行，唔經唔覺行到觀塘海濱。自從同佢分手，我無再踏足呢個地方。我喺呢度嘅回憶，停留喺最後一次同佢嚟呢度拍拖嗰陣。

行到海濱長廊中段，我哋搵咗張長凳坐低。坐唔夠一陣，陰涼嘅海風令我忍唔住打咗個冷震。佢即刻向我坐近些少，想幫我擋住海風。

我哋沉默咗一段好長嘅時間。或者大家都有好多說話想講，但又唔知應該點樣講起。終於，最後由佢打破呢場沉默。

「Isabella，你⋯⋯」

「嗯？」

「你⋯⋯可唔可以做返我女朋友？」

「咁Carmen呢？你同佢點？」

「我從來無諗過要同佢一齊返。同你分咗手之後，我都無同佢復合。」

「但係你上次⋯⋯」

「上次我純粹出於朋友嘅關心，無其他意思。我真係、真係已經唔鍾意佢㗎啦。」

乞嚏。

原本無預計今晚會嚟海旁，所以而家我件衫顯得有啲單薄，而且仲無帶外套喺身。佢見我好似吹親，就想除件褸畀我。我阻止咗佢。佢無除低件褸，但就雙手攬住咗我。

「放手啦，唔好咁樣。」我企圖掙扎。

「唔放。」

佢更加用力將我拉入懷中，將頭挨喺我頭上，

「我今次唔會放手㗎啦。」

「你⋯⋯真係想同返我一齊？」

「係。」佢轉而哄近我塊面，「可唔可以⋯⋯做返我女朋友呀？」

復合，從來唔係一個容易同輕鬆嘅決定。兩個人之間有過瑕疵、有過遺憾，分手後再走回頭路，最終結果得就一生一世，唔得就雙倍痛苦。而事實上，唔得嘅機會往往遠高於得，因為如果真係得嘅，當初就唔會分手。

不過，就算只有億萬分之一嘅機會可以修成正果，為咗佢，我心甘情願去試多一次。

「嗯。」我回應。

中計啦

重蹈覆轍

fuckboy已贏

佢輕輕喺我塊面錫咗一啖。

情侶通常會嘴對嘴親吻，但就比較少錫面。佢呢一下突如其來嘅動作，令我有少少覺得自己係被抱喺懷中嘅嬰兒，有被人好好呵護嘅感覺。

「你呢個幾月有無喊過呀？」佢問。

「有。」

「喊咗幾耐呀？」

「一個禮拜。」

「陰公囉。」佢摸一摸我個頭。

「咁你呢？你有無為我喊過？」

「有。」

「咁幾耐呀？」

「唔⋯⋯唔話你聽，咁瘀。」

「講啦講啦，我想知呀。」我抬起頭望住佢。

「幾日囉⋯⋯」

「唓，得幾日咁少，仲話有幾咁鍾意我⋯⋯咁你嗰陣同佢分手，肯定喊咗好耐啦？」

女人可能天生係一種鍾意比較嘅動物，咩都可以鬥一餐。如果畀佢哋知道男朋友前度嘅存在，連番比較不在話下，用嚟比較嘅項目簡直可以話係千奇百趣。

「愛唔係用時間嚟衡量㗎。都同你講過，嗰陣我同佢和平分手，大家一早心裡有數，就算唔開心都只不過一陣。」

佢細細力拍咗我個頭一下，

「但係你呀，失驚無神同我講分手，一個解釋嘅機會都唔畀我就消失咗！你都唔知我嗰幾日喊得有幾慘呀⋯⋯」

「喂呀！」我一下還擊打返佢肚腩，「得你慘咩，我夠喊得好慘囉！」

「總之你以後唔准再離開我。」

「你都一樣，唔准再離開我呀。」

我哋舉起尾指，輕輕咁勾實。我輕輕挨喺佢膊頭，望住前面寧靜而深沉嘅大海。

「咁我哋以後⋯⋯重新開始。」

「嗯，重新開始。」

「咦？咪住先。」我突然閃過一個疑問。

呃你咋

我始終覺得 好馬不吃回頭草

愛情無非係一場你哄我騙嘅遊戲

如果條草真係好好味咁點算

一腳踏兩船

但明知俾佢呃都重要落踏？

睇埋落去

No offense
但你真係可以喺好愛好愛一個人嘅時候，保持到呢份理性？

佢皺起眉，用疑惑嘅眼神望住我。

「咁紀念日應該計邊日呀？」

「哦，咁咋吓嘛？嚇死我，仲以為你又想講咩⋯⋯計平安夜啦。」

「但我哋真係分過手㗎喎。」

「我唔當㗎。」

「咁好啦。」我輕輕喺佢塊面錫咗啖。

呢一晚，同當初第一次同佢一齊嗰晚一樣，幸福得好唔真實。我哋之間嘅經歷雖然好短，但夠晒峰迴路轉，充滿跌宕起伏，十足十似電影電視入面先會有嘅情節。

人人都話每段關係入面，熱戀期只得一次。但我哋就好幸運地可以有兩次。自從復合，我哋再次陷入熱戀期，日日夜夜都想痴住對方，好想帶對方去更多地方，創造更多我哋之間嘅回憶。

今日，佢帶咗我去西九自由約，因為有佢鍾意嘅搖滾樂隊演出。雖然我唔認識，但當真正鍾意一個人嗰陣，自然會想了解佢嘅興趣。我哋互相挨住坐喺草地，等緊呢隊樂隊出場。

「喂，你知唔知邊個係西蒙波娃？」

「唔知喎。」佢搖一搖頭。

「寫過一封越洋情書嗰個呢？」

「西方文學你又識㗎？」

「唔識㗎，但呢封越洋情書咁出名，應該點都有聽過啩？」

「真係無喎，講咩㗎？」

「你自己上網查吓。」

於是，佢打開電話嘅瀏覽器，喺搜尋欄輸入「西蒙波娃越洋情書」。

「英文嚟嘅，唔識睇呀。」

「有中文翻譯㗎嘛，蠢豬豬。」

我渴望見你一面
但請你記得，我不會開口要求見你
這不是因為驕傲
你知道我在你面前
毫無驕傲可言
而是因為，唯有你也想見我的時候
我們見面才有意義

「嘩！我女朋友真係文青嚟㗎喎！」

「哈哈，駛乜講！」我舉起勝利手勢。

「傻妹，我哋每次見面都有意義㗎。」

直到佢最鍾意嘅搖滾樂隊出場，現場氣氛即時被炒熱幾倍，好多人向舞台方向靠近。我哋跟住人流，企喺舞台前方，四周被高漲嘅情緒包圍。

「其實你鍾唔鍾意聽㗎？」

「無聽過佢哋啲歌，但都可以聽吓吖。」

音響播出節奏強勁嘅音樂，台上主音越唱越興奮，甚至跳落台下同聽眾一齊舉起手邊跳邊唱。企我另一邊嘅男仔越跳越投入，仲差啲撞到我。佢見到，即刻細細力拉我過嚟。我向佢甜笑咗一下。

就算外表有幾強悍，每個女人始終想身邊有個可以為佢出頭嘅男人。雖然我自己已經咁大個人，唔會唔識避開，但有佢為我咁做，令我覺得好有被愛嘅感覺。

你岩

輕輕一推

Happy sunday

追到live

今日有嘢做呀
夜晚見

你個名

今日大家都方加

方加但冇文睇

我實在太高估自己嘅速度⋯⋯
就完㗎啦就完㗎啦

啱啱返到屋企
準備打文

唔夠飽呀

玩完成日，佢同以前一樣，無論喺邊度玩完都堅持送埋我返到屋企，自己先再搭車返去。

有好幾次，我試做佢嘅角色，送完佢先再返屋企。雖然佢把口話呢啲係男朋友嘅責任，唔准我下次再咁做，但睇得出佢其實幾開心，所以我都覺得好開心。

叮。

「我返到去啦。」23:45.

「咁我去沖涼先。」23.46.

熱戀中嘅情侶其實係一種幾難頂嘅生物，呢頭見完下秒就話好掛住你呀、好想聽到你把聲呀、好想快啲見到你呀⋯⋯但我哋就係鍾意對方咁難頂。

我啱啱沖好涼、攤上床，電話就傳嚟震動。

「點呀蠢豬豬？」

「寶寶呀，呢個禮拜六日想去邊玩呀？」

「你想呢？」

「唔⋯⋯之前上討論區睇到，最近好多人去拍變形金剛嗰度影文青相，啱你呀。」

「好呀好呀！我見人哋影得好靚㗎。」

「咁就去嗰度啦！等我搵吓喺邊嘅先⋯⋯」

唔駛一陣，佢已經傳嚟一條推介情侶拍拖好去處嘅連結畀我，

「搵到啦！咁星期六十一點喺你屋企樓下等，趁住食晏時間少人啲，嗱嗱聲影完先去食嘢好唔好？」

「好啦，咁你早啲瞓啦！早抖豬。」

「啜！早抖寶寶。」

「咦！骨痺呀！早抖！」

復合之後呢一個月，我哋好似比以前更恩愛。或者因為知道相愛原來真係好難，所以唔會再吝嗇一句愛的說話、一個愛的動作。

繼續sweet

星期六，我哋準時喺我屋企樓下見面，然後一齊搭地鐵去太古站，尋找怪獸大廈。

我哋一去到，睇到怪獸大廈原來只係幾棟普通嘅舊式住宅大廈。但正因為佢哋密集而且懷舊，充滿濃濃嘅舊香港味道，所以吸引荷里活劇組喺呢度取景，亦吸引唔少攝影發燒友嚟呢度朝聖。

「好嘢！無咩人呀而家！」

我好興奮咁衝埋去，諗住擺好姿勢就影。但發現原來要爬上壆上面企喺度，低炒影先會影得好睇。

「咁高⋯⋯爬唔到呀。」我扁嘴講。

「嗱，我抱你上去啦。」

我即刻舉高雙手，等佢抱我坐上去。

「嘩，肥妹！你咁重，我點抱得到你呀？你自己都要跳一跳㗎。」

「唓，又係你話抱我嘅⋯⋯好嘢！上到去啦！快啲幫我影啦！」

幾時都話，男朋友嘅作用唔係佈景板，而係攝影師。每逢去親靚景，男朋友應該要有主動、自動幫女朋友影相嘅自覺。不過，咁樣只係合格。

要做高分嘅男朋友，當然要幫女朋友影到最靚嘅一面，例如三七面、一秒變長腿，加埋少少女神光添，咁就完美啦。

咔嚓。

「影咗啦。」

「睇吓影得靚唔靚先⋯⋯喂呀，我個頭咁亂，你都照影！再影過！」

咔嚓。

「影咗啦。」

「影到我隻腳咁短㗎⋯⋯再影！」

咔嚓。

「影咗啦。」

「唔，算你啦，呢張都算影得我幾瘦。獎你同我合照啦！」

「係嘅，寶寶。」

佢將相機遞畀喺後面排緊隊影相嘅女仔，然後跑過嚟一下借力坐上壆度，再行過嚟企喺我側邊。佢輕輕攬住我膊頭，我又輕輕攬住佢腰間，一齊含蓄地望住鏡頭。

「準備，一、二、三。再嚟多張，一、二、三。你哋睇下得唔得？」

「好好呀，唔該你。」

平時出街，我哋好少影合照，因為覺得最靚嘅畫面已經收喺我哋嘅腦海之中。雖然呢幾張合照無咩特別，但我好鍾意，因為係第一張請人幫我哋影嘅合照。

又係時候分手啦

唔多睇好

快d快d

好賤
但講得好好笑

你哋好黑心呀！
口德扣一百分

駁唔到

今日停文一日
聽晚出真·大結局
大家話好唔好？

Btw#500

差唔多架啦

又再推一推

誰悄悄留下負皮

今日定聽日出

聽日啦好嘛？
我覺得最近越寫越差
想喺最後一次更新寫返好啲

好

呀 終於就大結局
到底係大團圓結局定仆街收場
好想快啲睇

好耐無試過live住追故追到大結局

係呀！終於
應該全世界都想佢哋分手

就算全世界都想佢地分手
你唔想咪得囉
愛情同你寫故一樣, 自己鍾意就大晒架啦

證明大家都想喺遇到仆街既時候果斷放手
做唔做到就……

如果真係咁就好啦

真嘢唔好攞嚟講嘛
雖然我唔認同Timothy係

無睇過，唔知似唔似

爆seed打文中
預計今晚十一點開始出結局
到時見

上水支持下 等埋先瞓

我又再一次高估自己嘅打文速度
而家淨係出到上半部⋯⋯
下半部可能要聽朝先有

返到屋企，我揀咗幾張影得唔錯嘅單人照上載到社交平台。上載咗無幾耐，或者係因為收到我更新嘅通知，Regina即刻打電話畀我。

「點呀？」

「林書予！你好呀你！又重色輕友！你講吖，而家當我係咩先！」電話一接通，佢就鬧到我狗血淋頭。

「咩呀？我唔明你講咩嘅？」

「仲扮嘢喎！我話緊你啱啱嗰張相呀，係邊個同你影㗎吖？斷估你隻手無咁長，自拍到好似人哋幫你影嘅咁啩？你又唔會厚面皮到搵唔識嘅人揸機，同埋都唔會咁好心機影咁多張啦！你又無咩朋友，得我一個咋嘛——」

佢又好似柯南上身咁，分析一輪攝影師嘅真正身分。正當我打算揭開真正答案，佢已經搶先一步講中，

「所以可能性只得一個⋯⋯男朋友！係咪！」

「真係無嘢瞞得過你。」

「瞞我？識你咁耐，次次你有咩事，我都一定第一個知。做咩今次要瞞我呀？」

「你冷靜啲先，」我覺得佢今次反應有啲過大，「我唔係想瞞你，只不過諗住約到食飯嗰陣先講啫。」

「食飯？咁快？」

「唔快啦。我男朋友，你都識㗎。」

「吓？我識？」佢好快就諗到係邊個，「唔係啩？你同返Timothy一齊？」

「係呀。」

「明明你哋斷晒聯絡㗎？點解咁突然嘅？中間發生咗咩事呀？」

為咗釋除佢嘅疑惑，我一五一十咁將我哋重新聯絡直到復合嘅過程話晒畀佢聽。我一路憶述返成個過程，一路覺得真係好神奇。原本以為我哋從此老死不相往來，但兜兜轉轉，始終返返對方身邊。

「嘩！唔通真係緣份？」佢驚嘆咁講。

「可能啦，哈哈。」

「就算真係緣份，佢點都要過到我呢關先得！不過我今個月好忙呀，又未覆實到下個月邊日得，再睇吓點啦？」

「反正來日方長，幾時約都得啦。」

「巴閉啦，來日方長！唉，唔同你講啦，我要瞓啦，早抖。」

「早抖！」

直到深夜，我仲未捨得瞓。我摸黑打開電話嘅相機膠卷，逐張逐張睇返今日我哋一齊影嘅相，回憶當時當刻我哋做緊咩、講緊咩。

雖然張愛玲講過：「照片這種東西不過是生命的碎殼；紛紛的歲月已過去，瓜子仁一粒粒咽了下去，滋味各人知道，留給大家看的唯有那狼藉的黑白的瓜子殼。」但我哋嘅合照對我嚟講，等同我哋呢段愛情真實存在過嘅憑證，確實意義重大。

如是者，我哋又再過咗甜蜜嘅兩個月。我哋曾經因為小小誤會，失去過對方、失去過本應熱戀嘅時光，所以更加用力捉緊每一次可以相處嘅機會。

除咗平日食晚飯之外，每個禮拜六日繼續會特登去唔同嘅地方遊歷，例如文化博物館呀、長洲呀，我哋一齊走過嘅足跡幾乎遍及港九十八區。

四月某一晚，我哋又出去玩完成日，一齊搭緊車返我屋企。我挨住喺佢膊頭，微微閉目養神。而佢居然仲鬼打咁精神，同平時上到車即刻倒頭大睡嘅佢判若兩人。

「寶寶，我之前應承過你一齊去澳門玩，但最後上次去唔成⋯⋯你仲想唔想同我去呀？」

「想呀。」

但下一秒，我心入面閃過一絲不安，

「但係⋯⋯會唔會又去唔成㗎？」

「傻妹，唔會㗎！我應承你，今次我話帶你去，就一定會帶你去㗎。」

「你次次都係咁講㗎啦，最後咪又係無咗件事⋯⋯」

「今次唔會！你信埋我今次啦。」

我努力掃走心中嘅不安，用微笑回應佢誠懇嘅眼神。

「知道啦。咁我哋今個星期日去？」

「好呀！澳門咁細，即日來回得啦？」佢露出一個淫邪嘅笑容，「你唔會想同我過夜啩？」

「你就想！我先唔會蝕底畀你呀！」我輕輕拍咗一下佢個啤酒肚。

「你遲早都蝕畀我㗎啦，哈哈！」

「呀！你仲講喎！」

每日忙碌嘅工作令時間過得特別快，轉眼間今日已經係星期五。夜晚，我約咗好耐無見嘅中學同學聚舊，食完飯、食埋糖水已經差唔多十二點。

叮。

「寶寶，做緊咩？」23:34.

「差唔多返到屋企。」23:38.

「返到去早啲休息啦。」23:40.

Timothy
輸入中⋯
在線上
輸入中⋯

「我想問⋯⋯Carmen有無搵過你？」23:41.

我獨自行喺返屋企嘅路上，毫無心理準備之下再一次見到呢個名，神經一下子被觸動得厲害。

「無。咩事？」23:42.

「佢啲朋友話我知佢唔見咗，我睇吓佢會唔會搵過你啫。」23:45.

「點解佢會唔見咗？」23:46.

「我都唔知⋯⋯佢啲朋友話原本約咗佢食飯，但頭先打極畀佢都唔通，打佢屋企又話唔喺度。咁佢啲朋友咪問我囉。」23:50.

我唔知點解，男朋友前度唔見咗，佢啲朋友要咁緊張話畀佢知。我更加唔知點解，男朋友會咁緊張佢前度喺邊。但我無論如何都要保持現任嘅風度，唔可以亂咁發脾氣，令其他人有機可乘。

「哦。咁如果佢出現返，你話聲我聽啦，我都有啲擔心佢。」23:54.

「好。你眼瞓就早啲瞓啦。」23:57.

我都好想瞓得著。但我攤喺床度有幾耐，就望足佢嘅最後上線時間有幾耐。直到凌晨兩點，佢依然隔幾分鐘就上一次線。

叮。

「仲未瞓嘅？」02:04.

「就啦。搵到Carmen未？」02:05.

「未呀⋯⋯我瞓啦，你都早啲瞓。」02:06.

「嗯，早抖。」02:06.

第二日，成個朝早都未有Carmen嘅消息，問過佢相熟嘅朋友都話無見過佢，佢屋企人亦都話佢無返過屋企。直到中午，佢終於出現返。

「喂？寶寶。」

「點呀？佢發生咗咩事？」

「原來佢尋晚自己揸車出去嗰陣唔小心撞咗車，扭親手同腰⋯⋯」

「哦，無咩大礙就得啦。」

「我想⋯⋯去探一探佢。」

「點解？」

去到呢個時候，我終於再忍唔住心入面嘅妒火。我已經默默容許男朋友為前度擔心咗成晚，點解佢哋而家要濫用我嘅容忍，得寸進尺？

「佢想我去探佢⋯⋯我只係去一去，唔會有咩事㗎。」

「你可唔可以唔去？」

「一次咁多⋯⋯我應承你，今次係最後一次，以後我唔會再見佢。」

「每一次你都講係最後一次，結果呢？有邊一次真係最後一次？」

「今次真係、真係最後一次⋯⋯我見完佢即刻打畀你報到，咁得唔得呀？」

我唔想再同佢爭論落去，於是即刻掛斷咗通話。我以為我喺電話度已經表達得好清楚，唔希望佢哋再有來往。但原來一切只係我一廂情願。

直至夜晚九點幾，我仲未收到嗰一通報到嘅電話。我終於忍唔住打過去問佢，結果一次唔聽，兩次唔聽，十次都唔聽。隔咗幾分鐘，佢先至打返畀我。

「你喺邊？做咩唔聽電話？」

「我喺銅鑼灣⋯⋯就走。」

我又再一次掛斷同佢嘅通話。

佢一而再因為前度，失蹤咗成日，一個電話甚至訊息都無。我嘅妒火一下子燒到最旺，無論咩說話、咩解釋都聽唔入耳。

呢個時候，我嘅電話不停震動，一個又一個未接來電接住顯示喺屏幕上。佢繼續打嚟，我繼續唔聽。直到我一時心軟，接通同佢嘅對話，

「寶寶，對唔住呀，你唔好嬲啦。我哋只係食咗餐飯，再傾多咗陣咋⋯⋯」

「人哋係咁意扭親吓，你仆都仆唔切過去探人。我嬲到火屎咁，你就打嚟氹兩句就算呀？」

「唔係⋯⋯我而家過嚟你屋企樓下氹返你吖，差唔多到就打畀你⋯⋯寶寶，唔好嬲啦好唔好？」

「唔想同你講嘢呀！係咁啦！」

一日之間，我第三次掛斷佢嘅通話。就算一個女人嘅氣度再大，都絕對、絕對、絕對唔會容得下男朋友同佢前度藕斷絲連。呢一刻，原諒我再無辦法扮演溫柔體貼，去體諒男朋友嘅大愛。

大半個鐘之後，佢就嚟到我屋企樓下。我帶住滿腔怒火，同佢行到附近一個公園坐低。佢一坐低，就伸出雙手想攬住我，但我就無情咁揈開佢對手。

「攞部電話嚟。」我攤開手掌。

佢喺褲袋度拎出電話，交到我手上。當日我哋分手之後，佢無刪除到佢電話中我嘅指紋，所以我唔需要重新輸入都可以將佢部電話解鎖。當我準備打開佢嘅WhatsApp嚟睇，佢即刻煞有介事咁想搶返部電話。

「做咩呀？你心虛呀？」

「你當我係啦。」

「放手！」我從來未試過對佢咆哮。

我已經完全失去理性，控制唔到自己嘅行為。我打開佢哋嘅對話框，逐句逐句睇佢哋講過乜嘢。

「Carmen，你喺邊呀？」

「我好擔心你呀。」

「應吓我好唔好？」

「我而家過嚟搵你啦？」

我一路睇，我個心一路好似畀人狠狠摙住咁，每一下心跳都變得好用力。我明知自己傷害緊自己，但我控制唔到唔再睇。

「原來你仲咁緊張我。」

「你咁大個人仲學人玩失蹤，知唔知我會好擔心你㗎？好好玩咩？」

「你咁緊張我，你唔驚女朋友嬲咩？」

「我而家出緊去氹佢。」

「明嘅。」

我洶湧嘅眼淚一早缺堤，沾濕晒成塊面。我對手最初只係微微抖震，但後來越震越厲害，幾乎要跌咗佢部電話落地。佢拎返部電話，同時攬我入佢懷抱之中。

「點解⋯⋯點解你要咁緊張佢呀？」我用盡力氣揈甩佢雙手，喺街度向佢怒吼，「你講呀！點解呀！」

「我⋯⋯」

「我每一次發現你哋繼續聯絡，我都選擇隻眼開隻眼閉。我唔想向你發脾氣，想你終於有日會一心一意對我，但點解⋯⋯點解你每次講嘅最後一次，都唔係最後一次呀？」

「對唔住⋯⋯」

「我唔係要聽對唔住呀！」

我繼續不受控地當街向佢怒吼。我甚至一時衝口而出，問咗一條或者我永遠唔應該問嘅問題。

「你寧願同我分手都唔想同佢斷絕聯絡，係唔係？」

佢聽到我咁問，沉默咗好耐好耐。喺呢段時間，我嘅情緒慢慢由憤怒轉變成怯慌。毫無疑問，我押上咗我哋嘅感情，去換佢呢一次嘅答案。

「嗯。」

佢終於畀咗一個令我徹底絕望嘅回應。喺呢場愛情賭博，我終究都係一敗塗地，輸得好徹底。面對而家呢個局面，我只識得喊。除咗喊，我唔知可以做啲咩。佢無再攬住我，只係靜靜咁坐喺我隔離。

「可唔可以唔分手呀？」

「對唔住。」

「我唔要再聽對唔住呀！我唔想分手⋯⋯求吓你，我唔想同你分開，可唔可以唔分手呀？」

「我送你返屋企先啦。」

「我唔返⋯⋯我唔想分手⋯⋯」

「乖啦，你返咗屋企先，我哋再講呢個問題啦。」

「唔返呀⋯⋯你一走，我就以後都見唔到你㗎啦，我唔想同你分手呀⋯⋯」

我喊到成個人處於虛脫狀態，已經顧全唔到咩面子，差啲就耍賴坐喺地下唔肯走。佢扶我起身，一步一步行返我屋企樓下。

「你狀態咁差，不如聽日唔好去澳門啦，都係留喺屋企休息吓啦。」

「我真係唔想分手⋯⋯」

「乖啦⋯⋯咁一係我哋聽日照去澳門，去完先再諗分唔分手，好唔好？」

喺佢嘅攙扶之下，我拖住極度疲倦嘅身體同臨近崩潰嘅靈魂，返到屋企門口。佢臨走前再三應承我聽日一定唔會失約，我先稍為安心踏入家門。

基本上，我成晚都無瞓過。我好後悔問咗嗰條問題，竟然不自量力咁用幾個月嘅愛情去硬撼人哋年半嘅感情。由頭到尾，我一直高估自己喺佢心目中嘅地位，結果輸得有幾難睇得咁難睇。

好唔爭氣咁喊左 睇睇下唔覺意代入左自己 雖然無咁嚴重 但完全明白男朋友搵翻前度個種痛

7分鐘前更新

睇到好嬲

係我應該一巴摑左埋去
不過個一巴幾大力打落去，隻手點痛都唔及心咁痛
利申：經歷過試過

點解Timothy 覺得Carmen 會搵女主角？佢地識既咩

我相信好多人都經歷過呢種痛
呵返你

仲努力打緊下半部！

呵返呵返，唔好嬲

點解會落到手打自己鍾意嘅人

跳咗少少唔重要嘅細節
費事太累贅啫
我嘅構思入面，佢哋係唔識嘅

好似見到另一個自己

一齊左半年都唔夠一個識左幾個星期既女仔

好痛啊

我無happy ending

但我都唔想女主角咁痛

我都同Isabelle一樣 男朋友同前度拍左年半 我就同佢一齊幾個月 初頭我好介意呢個女人既存在 因為我偷睇過whatsapp知男朋友當初幾努力去挽留過佢 甚至分開左之後見到人地stories po話唔舒服會即刻text佢話不如陪佢睇醫生 我地因爲呢個已經過去左既人嘈過好多次 之後慢慢我地穩定 佢放低左 甚至佢前度text佢問佢呢排點佢都無覆仲cap圖同我備案 我明白到放低係要時間你逼都逼唔黎 Isabelle輸既可能就係耐性

點解睇文字都可以流眼淚

有好多人追故，都想睇王子公主從此幸福快樂地生活落去嘅童話式結局，因為現實生活已經夠苦。但我個人覺得，正正因為現實生活已經好苦，我先更加唔想連睇個故事都要自欺欺人。

純粹個人睇法，歡迎交流

多謝你嘅分享
但遺憾地
呢個世界無咁多呢種例子
好好珍惜眼前人呀

唔好意思呀整喊你

我都睇到好嬲，好彩男朋友同ex斷晒contact好耐

尋晚幾乎通頂咁濟
都仲差少少先打完結局下半部
然後我而家遊住魂咁返工⋯⋯

連埋最後整理
保守估計今日四點左右出文
謝謝各位耐心等待

又推一推

睇完個心都好心傷
的確現實有時就係咁
好多時都係會輸左比對方心中嘅一個遺憾
明明係佢主動要開始
到最後又因爲佢對前度嘅留戀而放棄自己
真係諗起都心酸

樓主加油! 等你出結局

條友好撚垃圾
咁撚樣都得

或者愛情講嘅就係三個字
「剛剛好」

最後整理緊㗎啦
如無意外會準時出

現實中再離譜啲嘅都仲有

我係isabelle我一定唔會咁肉酸仲去挽留佢 食屎啦

唉，面子值幾錢吖

直到迎接呢段愛情中最後一個日出，我彷彿仍然未接受得到就快再次分手嘅事實。我草草執拾需要嘅行裝，換套比較方便嘅服飾，再化個淡妝掩飾徹夜未眠嘅倦容，就預備出發去呢一趟分手旅行。

出門口前，我拎起電話嘅同時深呼吸咗一下，跟住撥一通電話畀佢。響咗一陣都無回應，我以為佢從此唔再聽我電話。終於喺臨斷線前，話筒另一邊傳嚟熟悉嘅聲音。

「喂？」

「喂⋯⋯早晨。我搞掂啦，差唔多出得門口。你⋯⋯係咪真係會出現？」

「嗯。不過我遲咗少少起身，趕唔切嚟你屋企樓下接埋你啦。直接喺上環地鐵站等吖？」

「哦，好。」

「咁一陣見啦，拜拜。」

「拜拜。」

然後，我聽到嘟一聲，佢已經掛斷咗通話。我哋拍拖以嚟，佢甚少做首先掛線嗰一個。不過，或者我唔應該再覺得意外，因為過埋今日，我哋就唔再係情侶關係。

我由起身嗰一刻開始，直至去到上環地鐵站，雙眼無一秒停止過落淚。沿途遇見過唔少陌生人，佢哋紛紛向我投下疑惑、怪異嘅眼神。但我無需要亦無必要顧及旁人嘅目光，只繼續放肆地用源源不絕嘅眼淚宣洩分手愁緒。

差唔多等到約定時間，佢隨時都會出現。我嗱嗱聲用紙巾抹乾面上嘅淚水，強逼自己換上一副寬容。無幾耐，佢就帶住微笑嚟到我身邊。

「我哋去買船飛啦，好無？」

佢好似平時一樣，主動伸出手嚟拖我，而我並無縮開。因為我心底清楚而家唔拖，以後想拖都再無機會拖呢隻手。

買好船飛之後，我哋就咁喺附近行吓，等到夠鐘就準時入閘。我由見到佢嘅嗰一秒起，盡可能拉起笑容，但同時眼眶不受控地滲出淚水。我另一隻手一直揸住紙巾，趁佢唔為意嘅時候快快抹走眼淚。

「你仲會唔會同我影相呀？」我壓住微震嘅哭腔，問。

雖然我知道自己已經喊得好醜樣，亦知道喺呢個時候再影合照只會徒添日後傷感，但我仍然好想同佢留低最後相愛嘅憑證。

咔嚓。

「傻妹，我哋終於去到旅行，應該開心先係㗎。做咩事喊到咁呀？」

「我⋯⋯我覺得好辛苦呀！我已經好努力、好努力話畀自己聽，要笑住同你去今次嘅旅行。」

我好似一個唔小心喺路上跌親嘅小朋友，終於忍唔住喺佢面前大喊咗出嚟，

「但我每望住一秒過去，就等於望住我哋距離分手近多一秒。我一諗到而家同你做每件事係第一次，同時都係最後一次，我就忍唔住⋯⋯我真係好唔想分手呀⋯⋯」

佢將我拉入懷中，溫柔地掃一掃我背脊，

「好啦好啦，唔分手啦。第一次同男朋友去旅行，應該要笑呀。」

「真係嘅？」

「而家唔分住，等今晚開開心心去完返嚟先再講，好唔好？」

佢呢一句說話根本同一粒糖無異，只不過用嚟止住小朋友淒厲嘅喊聲。雖然我大概估計得到，佢咁講其實只係緩兵之計，但都足夠我暫時收起缺堤已久嘅眼淚。

經過一個鐘船程，我哋終於去到澳門。一落船，我哋決定第一站即刻去著名地標大三巴。無論平日定假日，呢度長期聚滿來自世界各地嘅遊客，根本唔會有可能搵到一個無人嘅位置影相。

佢又再一次舉起相機，擔任我嘅私人攝影師，幫我喺大三巴牌坊前留影。我哋由最底層開始，每行上幾級就影一兩張，直至走到最頂，已經影咗不下廿幾三十幅。佢幫我影完之後，就轉用自拍鏡頭影合照，用相片記錄低我哋曾經一齊嚟過呢度。

影完大三巴牌坊，我哋順便轉入旁邊一條深受各地情侶歡迎、名叫「戀愛巷」嘅小巷。小巷中，建築物嘅外牆統統被油上鮮艷燦爛嘅顏色，吸引咗唔少遊客留步。一對即將分手嘅香港情侶走到街牌下面，用自拍鏡頭影低我、佢，仲有街牌。

「不如叫人幫我哋影張相？」我問。

「好呀。」

咁啱，排喺我哋後面、打算同街牌合影嘅情侶同樣嚟自香港。女方好熱情咁幫我哋影咗好幾張合照，有打豎、亦都有打橫嘅。

「你哋睇吓得唔得？」女方問。

「得呀，唔該晒。」我微笑回應。

「你哋副眼鏡好文青，好襯呀。」

如果我可以喺今日之前聽到呢句讚美，我一定會深信我同佢係緣份註定嘅一對。可惜一切已經太遲，呢句讚美如今聽起嚟卻變成一句諷刺。

「呃⋯⋯多謝你。」我更用力擠出笑容。

離開遊人處處嘅大三巴同戀愛巷，我哋爭取時間，去出名食綠茶嘅甜品鋪嘆返個下午茶。花咗少少時間搵路，我哋終於成功嚟到門口，並喺侍應嘅帶領下入去坐低。

我哋打開餐牌，揀咗最出名、每日限量供應嘅綠茶紅豆多士盒，兩個人食一份。等待期間，佢打開手機睇本地同國際新聞，而我就望住佢玩電話。

「頭先我睇到新聞話，美國同北韓嘅關係又開始緊張。你覺得會唔會有第三次世界大戰呀？」

「唔⋯⋯我覺得未必。」

我托起頭，認真咁思考呢個問題，

「雖然佢哋有能力發動戰爭，但而家國際間好多時傾向談判咗先，未必真係會一嚟就開戰。」

「不過其實打仗都有好處，至少可以紓緩吓全球人口過度膨脹嘅問題先。仲有，打一次大戰等於洗一次牌，可以再分配過所有大國喺全球嘅影響力。」

「咁你又講得啱嘅，聯合國都係時候改改制，或者再選過常任理事國㗎啦。」

喺香港，或者真係搵唔到幾多對情侶，對社會事有相似甚至相同嘅價值觀或睇法。曾經，我真心以為難得地搵到咁樣嘅另一半。可惜即使我哋再投契，始終註定無緣繼續一齊走以後嘅路。

「綠茶紅豆多士盒，請慢用。」

雖然唔算等咗好耐，但我哋已經急不及待品嚐呢個招牌甜品。我發現，佢其實唔太鍾意食綠茶，只不過單純因為遷就我，所以帶我嚟呢度試食。呢份細心，又再次令我鼻頭一酸。

最後一站，我哋決定去一兩間賭場碰碰運氣。我一向唔鍾意賭錢，但佢話嚟到澳門應該要去見識吓，所以打咗一千蚊本畀我玩兩手。我哋玩咗最容易嘅賭大細同百家樂，輕輕鬆鬆就輸晒啲錢，但賺到我哋一齊玩過、開心過嘅回憶。

快樂嘅時光永遠過得特別快，快到好似只係過咗一陣，就已經夠鐘要返去現實。我哋匆匆忙忙去到氹仔碼頭，趕上今晚最後一班往香港嘅船。

「攰唔攰呀？挨落嚟瞓陣？」佢問。

「唔攰。」我垂低頭，聲線又開始變得沙啞。

「哎呀，今日我哋明明玩得好開心㗎？做咩又喊呀？」

「我知⋯⋯我知你今朝只係氹我。我哋一返到香港就要分手⋯⋯我唔想同你分手⋯⋯」

「唔好喊啦，我一陣送埋你返屋企。」

「喺返屋企之前，你可唔可以陪我去多最後一個地方？」

「去邊呀？」

「一陣你就知㗎啦。」

「咁好啦。」

當船緩緩泊好喺港澳碼頭，我哋返到香港之後，就喺上環地鐵站轉坐地鐵。一路沿住港島線、將軍澳線、觀塘線，我哋最後喺觀塘地鐵站落車。

無錯。

我決定喺臨分手前，帶佢去返我哋開始嘅地方，觀塘海濱長廊。

我哋去到隨便搵張長櫈坐低，情境就同當晚平安夜差唔多。雖然我好想盡量延長同佢相處嘅時間，但畢竟大家都已經好攰，我唯有選擇長話短說，精簡以下落嚟要同佢講嘅最後說話。

Live緊
好緊張

我都係 好緊張呀真係

而家唔分住 咁都講得出，好嬲呀

「唔知你記唔記得自己初初問過我，點解我會鍾意你。遇見你之前，我從來未試過真正被愛嘅滋味。真㗎，當初我前度同我一齊，只不過抱住試吓嘅心態。講到尾，佢其實唔係咁鍾意我。但你唔同，我覺得你對我好好，你真係會願意為我嘗試放棄。」

講咗無幾多，我鼻腔已經充滿住濃濃嘅鼻涕，開始影響我講說話。然而，我點都堅持講落去，

「雖然最後唔成功，但起碼你曾經嘗試過吖。唔知你覺唔覺得，我哋真係好啱傾，對好多事嘅睇法都好類似⋯⋯我曾經以為可以同你一直走落去，但可惜最終都係唔可以⋯⋯」

我用兩手交替抹走兩行眼淚，

「可能你會覺得我好傻。喺同你第一次分手之後，我去咗廟街占卜，想知會唔會有機會同你復合。後來我諗住上網問，點知都未問啫，你就已經出現返⋯⋯但我知上次只係好彩，今次唔會啦⋯⋯今次係我哋第二次分手，你唔會再返嚟㗎啦。」

「嗯⋯⋯離離合合咁多次，其實真係有啲攰啦。」

我一路慢慢講，佢一路靜靜坐喺隔離聽。而佢忽然一句冷冰冰嘅回應，令我受傷嘅心更加向下沉去。

「最後，好似我上次咁講，好多謝你呢四個月以嚟對我嘅照顧⋯⋯以後唔可以繼續參與你嘅生活，希望你保重。」

我停頓幾秒，深呼吸一下之後接住講，

「好夜啦，你都要返去。」

「嗯，我送埋你返去先。」

喺最後呢段返屋企嘅路途上，我哋依然同以前一樣緊緊拖實對方嘅手。但今次同以前唔同嘅係，以前我哋會有下次下次，而今次就係最後一次。

「以後我唔可以再同你講早晨同早抖啦⋯⋯」

「以後我唔可以再拖你呢隻咁細嘅手啦⋯⋯」

我嘅步伐越嚟越沉重，沉重到每行一步，都好似越接近用嚟處決犯人嘅斷頭臺。我故意放慢腳步，但無論速度再慢，路始終有走完嘅一刻。

終於返到屋企樓下，佢最後一次用力攬住我。

「可唔可以⋯⋯唔走呀？」我將頭深深埋喺佢胸懷之中，聞住佢身上嘅香味，問。

「唔走⋯⋯咁去邊呀？」

「你⋯⋯捨得我？」

佢個身連續抽搐咗兩下，伴隨住幾下唔太明顯嘅索鼻聲。原來，佢真係會為我喊㗎。

「可唔可以⋯⋯唔好再問？」

佢隨即調整呼吸，嘗試用返把平和嘅聲線繼續講落去，

「你以後有咩唔開心，記得搵朋友講⋯⋯或者你咁鍾意睇故，可以試吓寫返個，總之千祈唔好收埋喺心度。同埋，記得同屋企人相處多啲，佢哋都好錫你㗎。仲有，記得搵個愛你嘅人結婚、生小朋友⋯⋯」

「可唔可以唔好⋯⋯唔好好似講遺言咁呀⋯⋯」

我實在由衷討厭佢嗰種交代後事嘅口吻。當佢講到最後一句，我更加猛力搖頭，表示強烈抗議。

「我差唔多要走㗎啦⋯⋯送埋你上樓先，我唔放心你自己上去。」

佢鬆開攬住我嘅雙手，轉而十指緊扣拖返我。我哋搭電梯上到我屋企嗰層，我慢慢行到門口，佢就企喺走廊盡頭叫我快啲入屋。我一時忍唔住，跑返出去同佢講，

「我哋仲可唔可以做朋友？」

「嗯⋯⋯咁你可唔可以唔好好似上次咁，刪除晒我所有嘢？我會想知你過成點。」

「好。」

「咁我走啦，拜拜。你快啲返入去啦。」

「等等呀⋯⋯你可唔可以錫埋我最後呢次呀？」

佢直接用嘴唇貼上我嘅嘴唇，然後毅然轉身向電梯方向走去。我企喺走廊目送佢離開，內心突然有種感覺係⋯⋯我哋今次分別，真係會老死不相往來。

我一直默默望住佢嘅背影，期待佢會最後一次回頭。等到電梯停定喺呢層，電梯門徐徐打開，佢終於都擰轉身向我揮手道別。而我亦輕輕揮手回應，直至佢嘅身影完全沒入電梯之中。

完啦？

當時嘅我哋，喺最後相愛嘅時光，問咗對方好多個「可唔可以」。當時嘅我哋，之所以答「可以」，因為當時對對方仲有僅餘嘅愛。

但到咗然後，當呢份愛隨住時間一日一日流逝，我就只可以眼白白睇住當日每個「可以」逐一變成「唔可以」。

分手後剛滿一個月。

朝早，陽光依舊透過窗隙照入我間房，我依舊第一時間拎起電話，睇吓佢有無任何喺社交平台嘅更新。但遺憾地，我以後唔會再睇得到，因為佢忽然封鎖咗我嘅Instagram。

分手當日，我哋明明講好唔刪除對方嘅社交平台。點解佢要首先違背我哋之間呢個最後嘅承諾？

兩日後。

朝早，陽光依舊透過窗隙照入我間房，我依舊第一時間拎起電話，睇吓佢有無任何喺社交平台嘅更新。但遺憾地，我以後唔會再睇得到，因為佢忽然封鎖埋我嘅Facebook。

如果佢以為，分開封鎖會比一次過封鎖容易令人接受，真係大錯特錯。既然一早判定死刑，點解唔一刀解決個犯，一了百了？反而選擇將佢凌遲，逐刀逐刀割佢嘅肉落嚟？

再兩日後。

朝早，陽光依舊透過窗隙照入我間房，我依舊第一時間拎起電話，睇吓佢有無任何喺社交平台嘅更新。但遺憾地，我以後唔會再睇得到，因為佢忽然刪除埋我嘅聯絡人資訊。

二零一七年五月底，我呢個過客正式喺佢嘅生命之中消失。佢已經下定決心忘記我，而我只能夠被逼旁觀住呢件事發生。

同一日，我毅然喺網上訂咗一張三個月後來回日本大阪嘅機票。當初講過要一齊去日本，如今呢個願望卻只能夠成為永遠嘅遺憾。呢一趟本應有兩個人嘅旅行，三個月後，就由我一個人去將佢完成。

三個月後。

「喂！今晚得唔得閒食飯呀？我呢期終於得閒返少少啦！」

Regina早排轉咗去間大公司度做公關，一入職咁啱跟到個大計劃，忙到我已經有好幾個星期無聽到佢嘅消息。

「唔得呀，我夜晚飛大阪呀。」

「吓，咁突然嘅？同Timothy去呀？」

「嗯⋯⋯係呀。」

「咁玩得開心啲啦，影多啲相呀！仲有，幫我同佢講聲唔好意思吖！上次突然要趕返公司開會，搞到甩咗你哋餐飯⋯⋯佢無嬲呀可？」

「無⋯⋯我同佢講咗你好忙，佢都話做嘢緊要，咪遲下等你得閒啲先再約返餐飯。」

「咁就好啦！下次餐飯我請！咁我執返啲手尾先，係咁啦。」

唔知點解，我今次居然講唔出口，我同佢已經分咗手幾個月呢個事實。或者係因為我仲未接受到，於是唯有盡量延長呢個大話嘅壽命。

我明白呢種事拖得一時，拖唔到一世，始終有一日要接受呢個事實。但我每一日都由衷希望唔係今日。

我坐喺飛機上面，諗返呢三個月以嚟發生過嘅事，慨嘆愛情如夢、人生如夢。我一直想試吓獨遊，體驗一個人旅行嘅樂趣，但點都諗唔到，終於有機會獨遊嘅時候，目的居然係為咗忘記前度。

飛機經過三個半鐘飛行，終於著陸大阪，同時意味住我嘅第一次獨遊正式開始。第一次嚟到日本，鐵路系統嘅複雜程度完全超出我嘅意料。生性習慣依賴嘅我，好想身邊有個人可以話畀我聽應該點做。

但而家，呢一個人只可能係我自己。

第二日，我幾經小小波折，終於順利喺中午之前到達大阪城公園。記得某日，我曾經向佢偶然提過，想嚟日本親眼睇吓大阪嘅地標。佢應承我唔止會帶我嚟睇，仲會帶我上去大阪城嘅天守閣。結果，今日得我帶我自己嚟咗。

當我企喺大阪城天守閣，遠眺整個大阪，我有一剎那好希望佢呢刻會係喺我身邊，同我一齊感受大地在我腳下嘅感覺。我臨走前舉機自拍，特意漏空左邊少少位置，就當佢嘅靈魂已經陪喺我身邊。

留喺大阪兩日，去多一兩個熱門景點，我就帶埋行李移師到京都。我感興趣嘅京都熱門景點，當然唔少得香港遊客都好鍾意嘅伏見稻荷神社。

咁啱，今日嚟呢度影相嘅唔少都係情侶。不論係本地人抑或外國人，女方都會著住色彩繽紛嘅浴衣，男方就充當私人攝影師，為女朋友影低一張又一張可以上載到社交網站呃讚嘅相。

我諗起佢曾經同呢班男朋友一樣，用佢嘅角度、佢嘅相機，為我影過唔少可以用嚟呃讚嘅相。只可惜如今再靚嘅風景擺喺眼前，都再無緣同佢分享。

臨離開神社前，我入到山下其中一間人頭湧湧嘅手信店，精心挑選咗一張明信片。

完成晒全日嘅行程之後，我返到旅舍，拎出頭先喺伏見稻荷神社手信店買嘅明信片，再拎出一支筆，喺上面寫低佢嘅英文地址。至於內容，我久久思量過後，決定簡單地寫，

Dear Timothy Chan,

Wish you were here with me.

Love,
Isabella Lam

然後，我將呢張永遠唔會寄出嘅明信片收好。雖然唔可以再同佢分享旅程中嘅所見所聞，但我願意以後每到一個地方旅行，都寫一張咁樣嘅明信片，紀念我哋之間有過嘅愛情。

我帶住濃厚嘅思念，沉沉進入夢鄉。成日聽人講，當你好掛住、好掛住一個人嘅時候，你夜晚瞓覺就會夢到佢。

但呢句說話係錯㗎。

呢三個月以嚟，我無時無刻都掛住佢，但佢從來無出現過喺我嘅夢境。我不禁諗，到底係我唔夠掛住佢，定係佢唔肯再見我？

一個星期嘅日本之旅轉眼完結。我一個人拖住重到不得了嘅行李，坐上返屋企嘅機場巴士。我從袋中摸出不停震動嘅電話，喺屏幕上向右一拉。

「喂？」

「返到嚟啦？好唔好玩呀？」

「幾好吖。」

「手信呢？」

「放心，諒我都唔敢買少你嗰份啦，董大小姐。」

「算你啦，終於有返少少人性！Timothy會送埋你返屋企㗎嘛？」

「呃⋯⋯會呀。」

「咁唔阻你哋啦，晏啲再講！」

「好。」

唔經唔覺，原來呢個大話已經講咗三個月有多。直到而家，每當有人問起佢，我仍然含糊帶過，仍然莫名拎唔出坦白一切嘅勇氣。掛斷通話後，我頹然喺褲袋摸出耳機，跟住按下電話嘅音樂播放鍵。

假裝我們還在 一塊
我真的演 不出來
還是不習慣你 不在
這身份轉變 太快

畫面裡不需要 旁白
卻誰都看 的出來
是我情緒湧了 上來
想哭卻一遍 空白

雪地裡相愛 他們說零下已結晶 的誓言 不會壞
但愛的狀態 卻不會永遠都冰封 而透明 的存在

輕輕飄 落下來
許下的夢 融化的太快
或許我們都 不該醒來

你還是 住在我的 回憶裡不 出來
讓我們 微笑離開 讓故事留 下來
放手後 愛依然在
雪融了 就應該花開
緣若盡了 就不該再重來

你依舊 住在我的 回憶裡不 出來
我離開 將你的手 交給下個 最愛
糾纏與
（Oh）固執等待
反而是 另一種傷害
彼此緊握的手鬆開 去擁抱更多未來

錯過的時間怎 麼買
誰都付 不出來
或許我們學會 釋懷
讓過去安靜 下來

雪地裡相愛 他們說零下已結晶 的誓言 不會壞
但愛的狀態 卻不會永遠都冰封 而透明 的存在

輕輕飄 落下來
許下的夢 融化的太快
或許我們都 不該醒來

你還是 住在我的 回憶裡不 出來
讓我們 微笑離開 讓故事留 下來
放手後 愛依然在
雪融了 就應該花開
緣若盡了 就不該再重來

你依舊 住在我的 回憶裡不 出來
我離開 將你的手 交給下個 最愛
糾纏與
（Oh）固執等待
反而是 另一種傷害
彼此緊握的手鬆開 去擁抱更多未來

兩年後，平安夜。

「水能載舟，亦能覆舟」，同樣地，時間係解藥，同時亦係毒藥。原本我以為，只要靜靜等時間一分一秒過去，慢慢沉澱分手嘅痛楚，我就會學得識放低呢份感情。

但真係等到時間一分一秒過去，分手嘅痛楚竟然仲好似只係喺尋日發生咁。呢一晚，我自己一個坐喺觀塘海濱長廊其中一張長櫈上面，望住無數對情侶經過。我微微一笑，腦海中浮現起一個人嘅容貌。

我解開電話鎖，打開一個既熟悉又陌生嘅對話框。重複輸入又刪除準備要講嘅說話，我到最後只係打咗呢五個字，

「你最近好嗎？」22:29.

Timothy
最後上線於今天22:25.
在線上
最後上線於今天22:30.
在線上
輸入中⋯

無須要快樂 反正你一早枯死
如果有眼淚 只不過生理分泌
就算淚水多得 可灌溉整片濕地
蒲公英不會飛 陵墓裡伴你於一起

如果有再會 恐怕已經一世紀
回憶哄騙我但凡失去也是美
用你一分鐘 都足夠我生醉夢死
如懷念也是有它限期 明日我便記不起

從未來再見 遺憾舊時不太會戀愛
願我永遠記不得我正身處現在

從月球觀看 難辨地球相愛跟錯愛
三世書不會記載
情繫我這半生的最愛

時空太過大 超脫我的喜與悲
能戀愛過後 自然參透到命理
就算一雙手 只擁抱你的紀念碑
流離在某月某天某地 仍自覺共你一起

從未來再見 遺憾舊時不太會戀愛
願我永遠記不得我正身處現在

從月球觀看 難辨地球相愛跟錯愛三世書不會記載
情誰為某某歎息感慨

再見 仍舊未能跟你再戀愛
但你與我有過的過去 牽涉後代
從未來觀看 潛伏萬年的野史記載
不理它小愛與大愛 人類太過渺小的最愛

全文完

睇到好想喊, 亦覺得好心痛
成件事好真實, 覺得係樓主嘅真人真事

不過點都好, 多謝樓主寫左呢個故
以前追故都好少咁有恆心追到尾
今次真係久不久就忍唔住開黎追

一路睇，一路覺得係真人真事，因為我成日覺得，有啲對話，如果唔係親身講過出口，係冇可能寫得咁真。到結局見到有相，應該係真事啦掛。
如果真係故事黎，咁樓主你真係好勁，可以將啲對話寫到咁真實

然後等到除夕，Isabella 一句新年快樂
就可以成為Timothy 同現任分手既導火線

將所有野講哂 就好真真正正放低佢啦

百一正評
真係好多謝你哋

啱啱好可以喺上堂前出晒結局
但其實仲有後記㗎
我都會逐個回覆返你哋嘅留言
今晚晏啲見

希望兩年後平安夜個幕唔好發生

樓豬，多謝你寫嘅文。
諗起好多往事，希望我地都會搵到幸福。

唉……

你會搵到你既幸福架！

多謝你的故事，讓我知道我不是唯一，原來有人和我一樣傻

好好一定講唔上
多謝你成日畀意見我去改善

我都多謝你哋
陪我、陪Isabella度過呢三個月

如果你一路live住睇
應該會知我真係啱啱去完日本

無限loop

我諗每個人心入面
都一定有一個一生都唔想放低嘅人

多謝你嘅支持呀

點解呢？

我都多謝你哋陪咗我咁耐
幸福嘅定義其實好廣
希望你搵到值得你記住一世嘅回憶

睇嚟盡在不言中喎

多謝你嘅祝福！
你都一樣！

面對愛情，邊個未傻過？
You are not the only one

再loop多次真係好咩

幾時會出埋後記 可唔可以比個好結局佢

見到你呢句個心震左一震

我有用心設計過個結局
其實係open ending嚟嘅

最後Timothy嘅輸入中係一個暗示
你哋可以自由想像到底佢會答咩

不過最尾嗰首歌已經表明咗我嘅諗法

打緊
十二點前一定出到！

故事已經完咗㗎啦
後記只不過係我最後嘅廢話

竟然有咁大威力

Btw #600

好耐無留言啦 唔知樓主仲認唔認得我呢
一直都有追故 終於完啦 真係好sad啊個結局
等埋你個後記

仲會唔會出故 支持

讀者唔多，會留言嘅更少
當然記得你啦

後記會一次過答晒你哋嘅問題

我相信Isabella 唔會係最後一個受害者
以Timothy 哩d咁仆街既性格，應該會繼續咁hurt人落後去

睇咗個故咁耐 終於借到朋友ac留言
個故好好睇 最後睇到好心痛
唔知個故事係咪真係發生過 但都希望樓主會幸福
同埋希望樓主會繼續寫下故

好耐未試過睇故睇到喊
好真實 代入咗

後記

謹將此共106,085字的故事
送給我的前度男朋友

其實我唔係第一次寫故，亦唔算係第一次喺網上開故，但今次係我真真正正喺網上完成整個故事。

起初我寫呢個故事，純粹諗住抒發吓抑壓已久嘅情緒。寫到五分之一左右嘅時候，突然諗到其實可以喺連登開故同各位巴絲分享，於是呢個故事就咁就出現咗。

原本我諗住寫晒成個故事先開始貼出嚟，點知越寫越慢，最後變成晚晚瞓喺床上追稿。有時唔係唔想交文，但偏偏靈感唔到，或者逼住交篇質素唔好嘅文以維持速度保證，真係人都癲。

人哋寫故淨係寫個幾月，我寫故就差唔多寫足三個月。衷心多謝由我六月中開故以嚟，有睇過、有正評過、有一路追開嘅各位巴絲。如果無咗你哋嘅體諒同支持，呢個故事未至於爛尾，但就一定唔會好似而家咁，叫做有少少反應。

我一直強調，希望能夠透過呢個故事引起大家嘅共鳴，同悲同喜。我好開心可以從你哋嘅留言中，知道自己尚算做得到呢個小小目標。

最後，雖然呢個故事唔叫好叫座，比起講故台其他故事更係相形見絀，但希望大家會鍾意我嘅文字，仲有希望帶到畀你哋每一位嘅訊息。

問答環節：

問：係咪真人真事？
答：我只能夠講，在我角度而言，每個故事都一定有喺現實生活取材，否則唔會做得到引起讀者共鳴呢一點。但幾多成真假、邊啲情節真假，我覺得唔重要。重要嘅係，當你哋一路睇住故事發展嘅，你哋心入面有無引起過，或者引起過點樣嘅共鳴。

問：會唔會再開故呀？
答：如無意外，唔會啦。雖然我鍾意寫作，但嚟緊呢兩年都要同事業、學業搏鬥，實在無多餘時間去諗、去寫故事。但始終，將來嘅事無人知嘅，隨緣啦！

最後最後，再次多謝各位！再會！

每個長唔大嘅張志明
都需要一個余春嬌

希望Timothy會盡快遇到
屬於佢嘅余春嬌啦

繼有人話特登開ac留言之後
又一力作
多謝你咁有心呀！

我都希望你哋每一個
搵到自己心中定義嘅幸福

但係我唔捨得你

結果去到最後
連後記都係要遲交⋯⋯

不枉我呢三個月以嚟努力追稿
尋晚仲差啲通頂
真係一直在玩命呀

由開故初期睇到尾
寫得好好

完晒故啫，都未爆post
仲可以繼續傾計㗎嘛

我都唔捨得你哋
我驚聽朝起身第一時間會諗
死啦又要趕稿

忠實讀者
好好真係唔敢當
進步空間仲有好多！

從聽日開始，冇文睇，好空虛

出面有好多值得一追嘅好故
我都追緊幾個

從聽日開始唔駛再追稿
我都會好空虛

我都係由六月一直追到而家
六月都係我分手既日子
睇住你既文好似係同我一齊度過咁
你要加油 多謝你陪我度過

我都要學識好似你咁 放係心入面就夠
Good Memories And Good Bye

好唔捨得樓主同isabella
睇完個故好有共嗚
聽日返工冇得追故啦

好想isabella有個好結局
點解咁多段感情都咁慘嫁

終於追完 個故嘅感情發展明明同我冇乜相似
但係細節位搵到好多共鳴 寫得好好睇到好心痛
樓主一定會幸福的 祝福你

樓主i love u

我都會努力放低

由頭追到尾，真係好入心，好真實
尤其後段分開再一起再分開比人block 真係有真實既痛感

樓主真係寫得唔錯！

結局Isabella 都係要繼續比人玩

為愛為情 讓我復平靜
終於完 恭喜！

同樣地
我都多謝你陪我度過
雖然老套都要講句：共勉之

將你最珍視嘅感情放喺心度
永遠都唔會有人搶得走

我同Isabella都會唔捨得你哋！
唔駛趕稿一身輕

人只能夠好好愛一次
當你哋遇到認為啱嘅人
記得要好好珍惜！

我有用心度過㗎
多謝你嘅祝福，希望你都會！

放低唔放低只係一種選擇
無人話過一定要放低㗎
放唔低咪唔好放囉

正如我之前所講
我個人比較傾向sad ending

童話結局只會喺童話發生㗎咋

半工讀真係唔講得笑
好攰呀

我都覺得真係好痛

多謝支持呀

喺我嘅構思入面
Timothy只係未夠成熟
佢有真心愛過Isabella㗎

但你哋就成日鬧佢

三個月話長唔長話短唔短
多謝你哋一直支持

當一個人會為左你同ex 斷晒聯絡，先係真正愛你

好唔捨得個故，痛得泥岩岩好啊

希望有日再有機會見你寫喇！

終於完故

最後一次出街去一個特別嘅地方我都做過
我前度同我分開左第三年有多
睇到你去澳門嗰段我個心又一次痛
我地去嘅唔係澳門只係好多人都會去嘅下白泥
偏偏係我地約定嘅第一次亦係唯一一次
當你知道嗰日係最後一日以後都再冇機會一齊做任何一件好微細嘅事個心真係好難受
就好似知道自己陪緊嘅人6個鐘後就結束生命
你呢世都唔再同佢講到野掂到佢
你想做盡每件開心嘅事製造最多嘅回憶
但偏偏思緒停唔到落黎一切都好苦澀
嗰種唔明白點解會有咁嘅一日
每一個動作都諗起原來我地可以咁甜蜜嘅感覺
呢一世都唔會忘記

中五嗰年我同佢一齊拍左三年又分手三年
終於我地經歷過互相纏繞互相傷害互相責罵
到依家除左黎過網上評台得知佢動態之後根本就同冇識過一樣
得返戀愛後嘅遺物一件又一件印證住原來呢個人曾經存活喺我生活入面

我希望有一日你嘅傷痛都會淡化
直到你可以再一次淡漠咁講出你嘅故事

要知道感情嘅傷口由你付出真心嗰刻就已經存在
但唔好遺忘同抹殺以後感情上嘅可能同甜蜜
經歷過就應該更學懂去愛人愛己

路永遠都係難行嘅，但請記得你絕不孤單

愛可以喺好多方面體現出嚟
而安全感真係一個好深嘅課題⋯⋯

我之前都講過
前度係一種好恐怖嘅生物
好似識啲咩魔力咁

Btw而家Isabella係Timothy嘅前度

寫故唔係想像中咁輕鬆
單單要諗有吸引力嘅題材已經唔容易
唔，隨緣啦

多謝你無私分享，睇到我喊，真係完全明白到嗰種撕心裂肺嘅痛楚！

我大致同意你嘅說話，唯獨是關於以後呢一點⋯⋯我會覺得，叫失戀嘅人相信以後會遇到幸福，等於叫有抑鬱症嘅人相信希望在明天。佢哋根本已經對愛情或未來失去信心，而重新建立真係好花心力，絕對唔係易事⋯⋯最後有啲人會選擇建立，有啲人會選擇放棄。

講到底所有嘢都係選擇，無論點揀都好，最緊要忠於自己心入面真正嘅諗法

由Wallace開始追，不過一直做CD ROM
今日先開acc，第一個留言就係呢度

點解Timothy咁怪，隔一個月要block人？
因為有新女？

嘩，好榮幸

咩原因都好
講到底就係唔想再同Isabella聯絡

多謝
其實結局發展可以更豐富
但或者而家咁樣剛剛好

介紹你睇本書
陳煩《分手旅行》
我幾鍾意睇佢寫啲文

好鐘意呢個結局
不過令我諗起自己同前度

多謝！
收埋喺心掛住佢

我由你岩岩開故就追到而家架啦
終於完左
我諗對樓主黎講都係一件好事
就等回憶封印係文字入面
樓主未來要努力呀
真愛呢樣野 就順其自然啦

好鍾意你呢句

最動人時光 不用常回看呀

最動人時光，未必地老天荒

命裏有時終需有

好耐無見啦巴打
估唔到仲會有新回覆

樓主你最近點呀

追完你個故之後，到而家都冇睇新故

最近心情載浮載沉
用工作同讀書嚟麻醉自己

點解呀？
我一路有追緊其他故，不知幾爽

Btw咁啱有睇你post
加油呀！

多謝呀，我會好好諗清楚條路點行

Btw,睇黎樓主又有新感情
開多個故

無呀 唔想諗
如果真係開，記得返嚟支持

之前返工唔得閑睇
而家一次過追返
睇完真係有d感慨

多謝你仲記得返嚟追埋個尾

無諗過完故咁耐
仲可以上到百二正評

真係好多謝大家
今次就無文慶祝啦
以後有緣再會

心血來潮返嚟睇睇⋯⋯
竟然有新回覆

Hello你好嗎

兜咁大個圈話我老套

其實我日日都有上，齋睇咁解